<<30歲的最後一個月， 我成為了一個職業賭徒。>> (2) 結局篇

簡介:

「如果賭王願意同你賭一鋪! 你贏咗呢， 就有一千萬.... 但輸咗呢 , 佢會當場一槍打瓜你 ! 咁你賭唔賭 ? 」 那是主角的前度女友留下的問題。 面對著深刻的感情創傷和事業的不如意，主角在周詳計劃後決定了在生日前最後一個月出走，開始賭命之旅。 旅程中他遇到不同的人，也結識了不同女生來嘗試麻醉自己的悲傷，而主角其實一直隱瞞著一個秘密的圖謀。 究竟最後主角在旅程領略了一些什麼? 最後他的命運又會如何?

Post 1:

Facebook: <- 故事的相片,音樂和最後我的感言

紙言:

如無意外，會在這帖結局了。

請多多正皮支持 ~

留名繼續支持

留名追文

留名

正皮

正皮！

"我都係揀呢個啦 !! " 凱茹指著籠中鳥的頸鏈。

"好丫 !!! 送畀你 !!! 恭喜曬恭喜曬 !!!!! " 小丑說。

然後我們離開了，我回頭望一望，那兩個小丑對著我慢慢的揮手。

要是你們夠膽在這時做什麼，我一定會跟你們拼命。

就算是跟全世界對敵，我也要保護這個女孩。

" 其實你都唔係好驚小丑姐，我見你頭先好冷靜呀 ! " 凱茹說。

" 我從來都唔係驚，只係唔鍾意..........."

" 又係童年陰影嗰啲 ?"

" 或者有一日， 我會講曬畀你聽既。 "我望著她的眼說。

“車好叻咩 !! 我而家唔想聽啦 !!! “

我跟凱茹入了賭廳 ，四處徘迴。

" 車 ! 我以為會同其他賭場唔同， 咪又係差唔多 ?"

"我話咗㗎啦......... 唔通真係又要有意大利風情咩 ?" 凱茹聽了立刻給了我那個經典的鬼臉。

" 你今日淨係陪我，都冇賭過，你使唔使做你嘅嘢 ?"

"唔啦... 今日咁攰，又搭車又搭船，咁嘅狀態賭黎做乜鬼。"

"哈哈 !! 咁你都唔係好難賭啫!!! 但係至少我贏咗一條頸鏈 !!! “ 凱茹發自內心的笑出來。

“冇錯呀.............”

就這樣我們各自回去了。

回到 Darren的家， 房門打開著，所以他應該上班去吧?

但是窗邊的木結他仍然在那裏，那麼他就是沒有上酒吧? 他去了那裏?

我有不好的預感 。

lm

咁快結局？

4 個章節, 而第3 章已近尾聲

好長架啦

仲有冇文了正評

唔捨得你。。個故喎

推爆佢

留名支持

Lm

隔咗3日冇睇已經第二個post

live

新post lm

我唔捨得我既青春啦，無架啦無架啦⋯

講唔捨得我其實都差不多，摺左個故之後到我摺啦。始終有現實的事情要追尋。

不過應該chapter 4 會跟 chapter一樣有差不多的份量。應該可以陪大家到一陣

今晚再出

唔覺意live左，加油

新post劉明

新post留名

好故留名

LM

第二天我早上十時才起床，因為昨天即日來回香港一轉太疲累了。

凱茹短訊來了說她今天約了朋友，不會出來。那也沒辦法了，今天我一個人過吧。

走出客廳，Darren 的房門也是打開著，我想今次真的出事了。

正當我想打給 Jacob 之時，Darren send了短訊給我:

" 楓，今天來執行我們對決的約定! 下午一時佛羅倫斯賭場貴族坊等! 不准告訴任何人，不要爽約，否則恨你一世 !"

對決? 他指有沒有運氣這回事的對決 ? 發什麼神經!!! 別胡鬧了 !!

"你黐咩線 ? 咁樣益賭場有咩意義 ? 你想贏咩，比你贏囉! 呢個世界上真係有'運氣'， 你係世上賭運最差嘅人，係我有眼不識泰山。咁好未? "

"你食屎 ! 知唔知我好撚憎你 ! 明明係賭徒但滿口哲理，咁樣都算 ! 仲要用成功人士嘅口吻嚟教訓我。區區花一兩日就媾左個o靚妹，重要帶埋上我屋企示威! 總之你今日點都要同我對賭，我條氣先至會順 !! “

“ 你真係誤會咗我喇，我真係冇咁嘅意思 ! 我真係欣賞你嘅才華，見你淨係掛住打機，我覺得嘥咗。諗住激勵下你啫 ! 男人老狗唔通要氹咩 ? 果個妹妹還未是我女朋友，她想認識你但你總是在睡覺。"

"你講咩都好 ! 我知我一定拗唔贏你! 賭運嘅嘢唔喺賭枱上面係證明唔到嘅 !! 你一陣間又會話你只不過係賭樽蓋，唔算運氣 ! 總之一陣間賭枱見 ! 到時見到我要扮唔識我 ! 唔好再send message過嚟，我唔會再睇。”

是因為兩盤17號的俄羅斯輪盤賭局令他瘋了? 還是他的脾氣本來如此，只是我根本不了解他? 藝術家脾氣?

還是因為前度女友結婚了，心情太差找我來出氣?

反正凱茹今天不來，我又沒有什麼靈感今天應該怎樣賭。既然你是這麼的不可理喻，儘管奉陪，放馬過來。

要是他鬥氣成功的話，那麼說就是我贏錢了。

要是他贏了，那麼說就是我是對的，根本是你自己沒有努力卻將責任抵賴在運氣之上。

如果以小注碼參與的話，那又真的無傷大雅。

不過恐怕我要差不多準備找地方搬了。

於是下午我又獨個兒午餐了，魚柳包粟米無糖可樂。

叮叮叮叮 !

橙色的西貢。 他媽的。

一邊咬著包，我仍然一邊在想。

Darren的動機真的是這樣嗎 ? 我總是覺得有點古怪，好像另有陰謀。 但又說不出是什麼.....

再次來到了這貴族坊了，我仍然記得那個大美人 Crystal 。不過她今天不在，我追問那個四眼佬，他只是說 Crystal 在放大假。

之後我唱了20萬籌碼，留了五萬做後備。 要進入貴族坊不扮一下貴族可不行。

我找到了Darren， 他站在遠處的那一張百家樂檯前。 我走了過去，他看到我了但他還真的扮不認識我。

有這麼小氣嗎? 自尊心真的這麼強 ? 不過也不出奇，我身邊的藝術家更變態更小氣也是有的。要不是有那種反社會，或與眾不同的性格，又怎會是天才藝術家?

“喂 ! 你仲要諗幾耐㗎 ??? " Darren 身邊的男人對他說。

" 睇定啲攞靈感先唔得㗎咩? 我呢鋪就買 !!! " Darren 對他說。

" 全部買曬閒 !!! “Darren說。

“唔好咁唔好咁........... 咁衝動，一陣冇彎轉 !! 一半先啦。" 那男人說罷把五萬元的籌碼押在莊家上。

Darren望著我，眼神胸有成竹。

我留意到Darren的籌碼有點不一樣，是泥碼嗎? 所以他身邊的那一位是疊碼仔 ? 那是 Jacob 介紹他的? 但那樣究竟有什麼好處 ? 不就是只有1%的回佣嗎? 純粹是幫疊碼仔跑數? 還是有其他不可告人的陰謀? 難道在洗黑錢?

好吧，已經沒有時間去想了。

我把三萬押在閒家上。

發牌 !

結果是閒家9點 ，莊家6點。

閒家贏。

Darren 露出了極度失望的表情 !!!! 究竟他是想贏還是想輸的? 他只是想贏錢，然後嘲弄我嗎-- “ 啊!!!!! 原來你是對的 ! 我不是真的沒有賭運，是我自己沒有努力罷了!!! 但今天我贏錢了 !! 謝謝你 !! "

一定是這樣吧，要不然為什麼要賭五萬這麼大? 而我怎麼竟看不出 Darren 竟然是這種爛人 ???

"唔好失望唔好失望.......... 仲有一鋪 !! "他身邊的男人這樣說。而 Darren只低頭按著手機。

然後我收到了短訊，竟然是 Darren 的 ???????

“你係咪痴撚線㗎? 明知贏硬都淨係買三萬??? 最後機會了，我求你買大一點 !!! "

我望著他，他望著我。

他的眼神有一瞬間是多麼的誠懇，好像真的懇求我買大一點。

我的天!!!!!!!!!!! 發什麼神經 ????? 我已經完全看不懂了 !!!!!!!!

Jacob , 你介紹給我的朋友真的是痴線的 !!!!

"最後一鋪， 買曬莊。" Darren 對那男人說。

然後那男人放了五萬的籌碼上去了。

我應該怎樣做才好?

新post正評留名

Golden Ramsay 竟然讚我?????!!!!!!

買哂實出事

做乜鳩

新post留名幫推

It's raw!!!!!!!

我識一個叫Darren既, 又係on99咁既

All in 仆硬街

素素咪係素妍囉...

我地追故啦

評已正

素妍粉 同 素妍忠粉 係兩個不同的層次來的

留名 正皮

好緊張

加油...樓主

我是來留名的

呢個topic好似符合劇情d

之前一路睇 好期待賭王對賭既畫面

利申 由頭正評到尾

一切就發生在這電光火石之間，現在要下決策。

現在的情況是這樣:

- Darren 失蹤了兩天，表現不尋常，現在與另一個男人在一起。

-他先告訴我要證明這世上有運氣的存在，而他是世上最倒霉的人。

-他要是輸了錢，就證明他是對的 (某種意義上)。

-要是他贏了，我就會捐失金錢。

-未確定情形下，上一鋪他輸了五萬，我贏了三萬。

-他竟然偷偷的短訊給我，懇求我在最後一鋪到賭更多的金錢，他的眼神充滿苦衷。

究竟是怎麼一回事???? 楓 !!! Think!!!!!!!!!!! Think!!!!!!!!!!!

這是什麼樣的陰謀 ? 用演技鼓勵我豪賭 ，然後看著我輸光? 從而獲得快感 ?但那樣我贏了的話他豈不是雙重打擊?

用逆轉思維再想一次:

假設運氣像魔法一樣的存在。而他跟我是一隊的，那麼第一局我沒有善用他的不幸，於是他輸了五萬，我贏了三萬，其實我們是輸了兩萬。

所以他想我賭更大的金錢，去追回這一個價值上的差距。如果我賭十萬，他輸了，我則總共贏了十三萬，而他就輸了十萬。如果我賭輸了， 我會總輸7萬 ，而他追回五萬。

這有點像他的邏輯，但道理上怎麼說也說不通。

我不參與，眼白白看著他贏或輸 ，這可能是最理智的方法。如果他贏了，那就什麼事都沒有發生過。如果他輸了，就會怨恨我為什麼浪費他的不幸和十萬元，就只換來那三萬?

但我贏了對他又有什麼好處? 我沒有應承過會分錢給他，他也不應有這一個假設。

說到底還不過是賭不賭的問題?

“佢呢篇文章話應該要賭囉 ? “

“下 ? 點解呀? ”

“因為賭王係冇可能同你賭一鋪嘅, 賭場嘅運作就係要你賭一萬鋪, 咁樣佢就必勝無疑.....佢唔介意你贏, 但佢介意唔繼續........ 而社會上大部分從事賭博或是高風險投機的 , 其實也是在盡力營造與社會高牆賭一鋪嘅機會 "

我深呼吸一口氣。你是這個不幸的賭王，然後迫我和你賭一鋪嗎?

從來當我 All In 的時候，我是一定輸的。

Darren, 究竟我這個必輸的宿命強， 還是你的所謂的不幸強?

我不相信這東西是存在的，這不過是為一些發生了的事情用最懶惰的方法去解釋原因。贏或輸其實跟幸運或不幸運有沒有關係，它只是發生了。

既然你這麼想知道，我們就來看一看好了 !!!

"15萬買大 !!! “ 我押下去了。

要是我輸了， 還有十二萬在手。 不過那樣的話以後住你的家我也不會再交租，而你和 Jacob 也要扶持我的生計直到我追回所有賭本為止。除非原來之前一直的友情也是假的，那樣我還真的徹底輸了。不過那樣的話，絕對不會讓你們好過。

Darren看到我買得這麼大，竟然還真的鬆了一口氣。

究竟他在盤算著什麼 ?

發牌了......

百家樂買大

oh shit............. 太早了

當然是押對家,

"15 萬買閒 !!!!"

自

笑撚死

未撚訓醒呀樓主
between 新帖留名

我都諗緊幾時變左大細

你班友, 篇野 6am 出, 你地諗下幾點寫?

去到差不多 all in , 居然無人留名睇 pk, 剩係笑我

好似宿命對決咁

開呀 9點大

" 全部買曬閒 !!! “Darren說。

“唔好咁唔好咁........... 咁衝動，一陣冇彎轉 !! 一半先啦。" 那男人說罷把五萬元的籌碼押在莊家上。

到底係閒定莊

推 好緊張呀

oh shit.......... another bug

莊莊莊莊莊莊

唉呀, 患了 on 9 9 症候群

要減少少速做較對

留名睇開大

睇左咁耐留個名先

莊閒加埋過十點就算開大？

尋晚睇我都睇到1999

推

未睇晒，留個名先

結果是閒家 3, 8, 6 - 7 點 ，莊家- K, 3 , Q - 3點。

我贏了，竟然是我贏了 !!!

15萬變了30萬，加上剩下的籌碼，我現在有43 萬了 !!!

我終於回本了 !!!

三星期的旅程我第一次有正數盈餘 !!!! 我感到我已經喜形於色 !!!

但是，Darren 到底在搞什麼鬼?

我望著他，他望了我一眼，滿意的笑了一笑。好像有著某一種的覺悟。

贏了這啖氣對他來說真的這麼重要嗎? 我猜也許他是個富公子吧，也許那些錢他根本不在乎。

就像 Jacob 之前所說， 身為一個澳門老居民，家中有一間鋪一個單位共兩個物業，有什麼稀奇? 稀奇在於這十年間由幾十萬全部變了幾百萬。

他應該真的不用做，才會這樣好逸惡勞吧，再說他家中的裝修和擺設都充滿品味呢。

Darren和他的朋友走了，我呆了一會後也離開了。

離開賭廳我隨便的找了一間cafe 在下，我第一個想到凱茹，我立刻短訊了她不過也許她正在跟朋友約會中，沒有回覆。我沒有告訴她我贏了很多，只是探聽一下她的現況。

接著想到的當然是 Darren 。

" 是我錯了 ! 你贏了 ! 但其實你究竟在想什麼的? 我真的不明白。 怎樣也好，我希望你明白我從來沒有惡意 ，對你的關心是真的。你為什麼這兩天也沒有回家?"

他們兩個一直也沒有回覆，到了晚上的時候 ，我終於收到短訊了，起初還以為是凱茹的，但竟然是 Darren。

“ 謝謝你信任我然後瞓身參與 ! 你之後會聽到我解釋的。再見 ! “

搞什麼鬼...........

而這一晚，他還是沒有回來。

第二天醒來，也沒有收到短訊，這裏仍然是空屋一間。 我不管了，反正贏了錢，租也一早交了，隨時可以離開這裏。

他可能有兩個住家吧，這裏是他的工作室什麼的。

然後我短訊凱茹:

"為什麼昨天一整天也不回覆 ?? 今天還見面嗎 ?? “

“唔見啦............ 以後都唔會再見啦 !!!!! “

我被嚇了一嚇!!!

" 做咩事??? 我做錯咗啲乜嘢???"

"唔關你事，係我嘅問題..........."

"你有咩問題 ?"

"身體嘅問題囉............. 總之我哋以後冇機會見㗎啦 !!!!"

就這樣，下午我又獨個兒去了吃魚柳包餐。 大富翁貼紙的結果不用多說吧。

吃完以後我漫無目的走著，不停的想起凱茹。她患了癌症嗎? 為什麼不可以再見面，而且還是這麼的突然。她聽起來是認真的! 就這樣我以後又見不到她嗎 ? 我開始坐立不安，乾脆在街上原地站著傳短訊起來。

"無論發生什麼事，我都是你的好朋友，你的哥哥。不要不理我好嗎 ?"

她沒有回覆。

"你生病了嗎? 很嚴重的 ? 會傳染人 ? "

"不是病，是毀了容。"

每日一簽是必需的

如果去到依到個故事都係真人真事既
我覺得樓主係真漢子

毀容，男主要左佢啦

推!

神作留名。

所有勝利和犯罪行為都是假的

所有失敗都是真的

我當然是一個真漢子

Darren其實想幫佢

會唔會關個兩個小丑事

另請問樓主凱茹真有其人嗎？
如有的話她近況如何?

嗲撚是咪比人脅持住呀

支持

係咪關個吉祥物事
主角贏錢就...

All in呀！！
15萬大！

結果是閒啊！我輸了！

繼續玩丫繼續玩丫

真有人其但我加了很多扭曲不讓她的近人被懷疑或起底

近況先不說, 結局後再談。

多謝樓主教識我莊既對家係大

Btw lm支持

加油

唔講邊有得笑

終於live左 都忍唔住要留個名

上一舖佢唔係買左閒咩 點解輸5萬

你指Darren ? 他口說買閒，但疊馬仔是買了莊的。
(這是兩大bug 位今日咬住唔放。 ）

再自膠7粒各位大爺高抬貴手

結果就是Darren 連輸兩鋪，主角兩鋪對家也贏anyway

修改後的版本會放在紙言

原來是這樣，對於一個少女來說，這還真的十分可憐。

"無論你變成怎樣，我都不會放棄你。"

"哥哥 !!! 我想抱抱......"

"我立刻來。"

來到了這大學宿舍的門口，我戰戰兢兢的等待著。

然後凱茹出現了，第一次看到她帶著眼鏡 ，樣子十分疲倦，手和腳也有繃帶，不過面相沒有任何問題。

追問之下，原來她不過是昨天跟大學同學在學校偷偷的爬上那很高的地標，每一個同學也攀爬了上去拍照，所以她也參與了。但下來的時候不小心跌倒，小腿撞在石凳上嚴重裂開，結果要聯針。

"阿大佬呀 !! 咁樣點算係毀容呀 !!! " 我真的感到萬分吹漲，但看見她沒有事我還真的很開心。

"係毀容呀!! 毀容呀!!! 個疤痕咁大，咁我以後點樣著裙 ?? " 她看起真的想哭，看來她是真心覺得是毀了容不想見我，並不只是亂撒嬌的。

"好傻呀你! 我身邊大把女仔friend踩單車整親腳啦，聯針呢啲濕濕碎啦 !!! 咁而家化妝技術越來越好， 第日搽啲遮瑕膏咪搞掂囉 !!! 再唔係貼一塊長膠布，咁樣仲誘人，有動漫嘅"病嬌" feel㖭。

“真係既? "

我由衷的笑了出來。

接下來大約聽到的故事就是凱茹不敢讓家人知道 ， 所以只好留在宿舍再找藉口不回家。 但是宿舍的房伴每天也一大夥人一起遊玩到深夜，第二天不過中午也不會起床，所以她被疏忽照顧了。

於是我花了很多力氣才哄到她進食，她害怕將來有疤痕什麼也不敢吃，建議了一百種食物最後她總算肯吃通粉了。為了讓她未來幾天也有食物，我們也去購買了一些蛋糕。

接著是要陪她一起去醫院洗傷口 ，我終於鼓起勇氣再次拖著她的手。

她沒有抗拒，我想， 這次我應該不會放開。

因為她傷口仍然中有點痛，所以我幫她去向職員查詢然後登記，幾經波折終於輪到她入病房了。

"你既先生要留o係出面呀。" 護士對凱茹說。

當然我們沒有必要解釋清楚，她回望我一眼，微笑一下後入病房了。

我算是由”哥哥”變了 “先生" 吧。

所有事情完結了後我拖著她回到大學，我看到了大學正舉辦著攝影展覽 --

是荒木經惟的 <<感傷之旅/墮樂園>> 。

荒木經惟是著名的日本情色攝影大師，其中以他女體捆綁的作品最為人所知，和凱茹去看吧 !!!

宣傳海報是 一名躺下的漂亮女生 ，展覽又叫<<墮樂園>>，應該會相當誘惑吧?

要是挑起了凱茹的情緒，說不定今晚在宿舍有好事發生呢。

進入了展覽廳， 結果我承受了翻天覆地的情緒逆轉。

那一個漂亮女生， 原來是作者的妻子新婚時照片。

然後相片的展示，就是由他妻子新婚蜜月開始，到她患了癌症，到她在醫院病床上頻死，到最後蓋上棺材之前最後一幅遺照。

我的心躺著淚。雖然秀之沒有死去， 但我的心不由得想起她。

接著，所謂的墮樂園，是作者跟太太的故居 因為海嘯衝擊了， 他重回舊地，將保留著的小擺設和玩具重新佈置在廢墟裡，重建他的 "樂園 "。

但在我的眼中，這些黑白相拍攝到的，絕對不是"樂園"....

....是"地獄"。

我的心躺著血。我不得不想起我失去了的攝影工作室，那一座鋼琴，還有那一些有故事的各個小擺設。

我不得不想起我最初來這裏的目的...............

其實我在拼命嘗試重建一個墮落了的樂園。

一個地獄。

我很想哭出來， 但是這種悲傷和衝擊已經不是普通情緒可以宣洩到了，我只是板著臉。

凱茹和我離開後她看見我的憂傷，她拼命的逗我說話，努力的引我笑，但我就只是沒有心情回應。

多次失敗後，凱茹終於發作了。

" 其實.............. 我都唔係冇努力嘗試過，但係睇嚟我哋真係唔夾。"

"下點解呀 ?? 我一時投入咗思考姐，唔好咁啦 !! "

"唔係呀，我地唔好再自欺欺人啦，我哋邊有可能做到朋友或者兄妹...............

我有試過好努力咁樣去迎合你，我有專登打扮得成熟一點，然後講嘢又好小心咁扮成熟.....

但係你大我十一年呀 !!! 你同我追求嘅浪漫都唔同........... 好似頭先咁你諗起以前嘅女朋友係咪 ??? 你有好多人生煉歷 ，但係我冇呀 !!! 我真係唔知點樣先可以氹到你開心 ! 唔通剩係得攬攬錫錫 ?"

百家樂買大應該係指5 6 7 8 9 點

今天本來好好的, 但一個犯錯看來我把所有事搞砸了，我情急下立刻嘗試補救:

"凱茹， 來日方長，畀啲時間我哋大家融合好唔好 ? "

"點都好啦，我聽日入大學嘅OCamp ，幾日之後先會出番嚟.....就當我哋冷靜一下先，好唔好 ?"

看來我根本沒有選擇，因為已經她頭也不回的往宿舍走了。

我一個人對著她的背影不停的揮手，

直到看到她背影為止.............

“Throw me all around
Like a boomerang sky
Whatever you do
Don't tell me why
Poppies grow tall
Then say bye bye
The wave is here “

“Whatcha want
Whatcha need
Do you love

Maybe I'm the right one
Maybe I'm the wrong
Just another play, the pirate, and the papillon
Time to call it a day

Maybe you're my last love
Maybe you're my first
Just another way to play inside the universe
Now I know why we came”

接著三天，我沒有收到凱茹的回音。另一邊廂Darren也沒有回過家。

然後我從Jacob 收到震驚的消息:

Darren 死了。

Chapter 3 “The Longest Wave” - 完

(對, 章節改名了 ! 明天繼續。 )

直到看不到她背影為止.............

Darren 死左，甘佢間屋

甘佢間屋咪比你老豆老母過世囉甘
甘你老母咩

賭錢累事？

一追返就 Darren 死左
唔通真係同賭王賭命？

屌 好撚好睇 好撚緊湊
完全同我諗既賭法一樣 完全身同感受
好岩男人睇
仲有 每次一講重重有賞就笑到我仆街
評已正 比心機作洛去👍👍👍

屌得好

笑死

咁快死左 主角咪無左個明燈賺錢

好睇

欲罷不能呀

繼續支持

睇完心思思過大海

個故個名咁鳩都開到二
btw, 一直有追開 巴打快啲出文

要見賭神了

瞓前一推

終於開始又到緊張位

好好睇
有d短
仲以為真係會有大人物同你賭

留名續追
Darren竟然死左，唔通佢又借錢豪賭

點解會死左架

這就是余釗， 我在他後面跟蹤著。

他進入了這座高級的商業大廈，於是我也跟上去了。

他一個人步入了升降機，我也強裝自然的跟入去......

然後他按了 "17" 字，於是我隨便的按了最高那層的"21" 字。

在升降機上，余釗望著我笑了一笑，我也只好禮貌的點一點頭。

17 樓到了，他出去了，他轉左不知道去了那一個單位。我不能就這樣跟出去，只好待一會兒我在頂樓跑樓梯下來，觀察然後再猜想一下吧。

升降機到了21 樓了，打開.................

竟然是一幅封了的磚牆。

於是我拼命的按升降機的關門鍵，但是升降機沒有反應。

我就只有望著這一幅磚牆，然後繼續拼命的亂按 .........

最後升降機連燈也關掉了， 我就留在這裏絕望至死。

這一個夢，我來澳門以後發了三次。我並不迷信，但是我發的夢多數會成真。

我不是覺得我有什麼預知的能力，但是我相信日有所思夜有所夢，我的夢境是因為我腦裏面的各種潛意識思想經過各種分析不出來的結果，我平時想不到是因為我自己不願意相信，或是情緒或是現實環境給予的壓抑。

作為一個攝影師我的直覺思考練習得爐火純青，要拍下眼前的景象最少有四個數值要計算和設定，構圖美學上有各種不同的理論和可能性，到最後決策按下快門的一刻，那有計算還不得不是依賴第一直覺的判斷。

記得我跟秀之分開之前， 那時我和她仍是好好的， 不過我就已經發了幾次和她分手的夢境。

"如果你講緊我同嗰個虐貓佬打交嘅例子，咁又唔算真係搏命。"

"點解呀 ? "

"我知道我一定會贏， 因為當時有 Darren 喺度 ， 然後就係我預先就知道我嘅結局。"

"下???"

" 我直覺我最後一定會係一個人孤獨咁樣死， 所以上次咁嘅情況我覺得我係唔會輸嘅。"

我記起了， 那晚我們喝醉酒的對話。

當我說我會 " 一個人孤獨咁樣死" ，那時 Darren 搭了一搭我的膊頭說:

"放心，我哋唔會畀你咁容易一個人死，因為你點都會有朋友陪住 !! 比你繼續贏落去 !!! "

然後我們乾杯了。

那一晚好像看不到什麼端倪， 為什麼 Darren 會自殺的。

跟他對賭後的第二天，還是沒有收到他的消息，他也再沒有回覆我的短訊，所以我打電話給 Jacob。

"喂.........Jacob 呀，講啲嘢你聽，Darren 前日whatsapp黎逼我同佢去賭場對賭， 但係佢唔畀我講比任何人聽，而佢而家都冇再返過嚟啦 !"

"下????唔撚係呀嘛???? 咁佢贏定輸 ??”

“ 佢輸曬呀， 仲有呀， 佢賭嗰陣身邊有個人幫佢落注㗎!!! 唔知佢係唔係疊馬仔嚟㗎呢..........”

“唔撚係呀嘛???? 咁撚癲 ?????? 我即刻打電話畀同行打探一下!!”

然後我今天早上收到 Jacob 的電話:

" 阿楓呀，我收到同行嘅消息，Darren 已經自殺走左啦....... 但係我而家要入去考試喇，詳情我唔想講住，我今晚過嚟搵你啦! "

竟然發生了這種事。

我開啟了那一條燈泡的鏈，然後是那一部點唱片， 我開始仔細觀看和研究這屋的每一個擺設。

接著，我竟然在門口收到了兩封給我的信。

一封是凱茹給我的，而另一封是Darren給我的 。

我立刻打開Darren的那一封，裏面是一隻 MD 帶。

我想起他最後的短訊 : “ 謝謝你信任我然後瞓身參與 ! 你之後會聽到我解釋的。再見 ! “

這就是他的解釋吧。

仆你個街，文青真係麻撚煩 !!! 連遺言也要用 MD 帶 !!!!

MiniDisk 是90年代末期流行了短時間的產品，音質媲美 CD 但隨著 MP3 的發明糟到淘汰了。

我找遍他的家也沒有MD播放器，他應該是用MD Walkman 錄的 ，而那個Walkman 應該和他跟身所以才錄到那遺言吧。

比起MD機，要找卡式錄音帶的Walkman也許容易得多，那麼我現在的難題就是如何在澳門買到MD Walkman了。

於是我決定立刻上網去找，至於凱茹的那一封信...........

我還不捨得打開。

對住個死左既fd會唔會真係可以咁激動咁屌佢, 如果係我應該會講：屌..去邊度搵部MD player啊..唉..屌..

同意巴打

仲有冇

既然多過一個人同意, 咁我回應一下啦

這不是寫作誤失, 當你把那個人當了兄弟，就算佢死左你心裡面都係會照屌佢, 再講主角既心情係唔想接受佢死左, 還有貫徹番佢一直黑色幽默嘅性格，無論佢幾唔開心或者其擔心佢都會用笑話笑自己和屌自己

回樓下, 今天應該有三篇

還要提示一下, 接下來口水野居多, 無耐性既建議幾日後先番黎一次過睇

唔會有賭博野睇住, 只係解釋緊一些事

等緊更新

每日返工放工或者一得閒就會禁入來 邊等到幾日啫

在兩小時的搜尋和論壇上的悲鳴下，我找到了澳門仍然有售賣MD Walkman的地方。

於是我來到了這一間曬相舖， 世界各地的曬相鋪的確是會賣二手電子產品的, 最印象深刻是我在西班牙看到的。 然而曬相鋪本身不合就已經時宜，所以各樣不合時這宜的產品也在那裏也會有一線生機找得到。

我買下了那一部二手的MD Walkman，也趁機買了一筒菲林，我知道將來另有妙用。

我急不及待立刻播那一盒錄音帶。

"阿楓，如果你聽到呢一餅錄音帶，咁恭喜你 !!! 你應該贏咗錢啦 !!! 我希望你有賭得大啦， 唔好嘥咗我一片苦心。你應該會嬲緊我做乜嘢要迫你賭 ，我最後點都會解釋俾你聽。"

搞乜撚嘢呀............ 聽到這裏我的心不由得不這麼想。

"既然md機都畀你搵得到，我估你真係有心想聽我嘅故事，。除咗係咁， 我用錄音既原因係因為我實在趕唔切寫十幾萬個字，所以我用錄音記錄我最後嘅故事。不過聽故仔都要有上文下理，你而家可以去我間房，你可以攞我嘅日嘅黎睇，我當然唔會要你睇曬我嘅一生， 我已經黐咗膠紙封咗唔比你睇嗰啲。 你睇完之後先聽下一track 啦。"

沒有辦法了, 我立刻動身回去 。

"時間到啦，究竟邊個先係SPY呀 ???? “ 短褲馬尾妹說。

“個個都唔似囉 !! “ 肥仔說。

"咁樣啦!!! 我哋用嚇嘅手段迫個 Spy 自首啦 !!! 如果個 Spy 累到我哋呢組輸咗，我點都會Happy Corner 佢撞爆佢春袋 !!! “ 四眼宅男說。

"咁如果個 Spy 係女仔咁點 ? " 長髮公主說。

" 唔好諗啦，是但推一個出去啦!!! 就你啦 !!! "紅髮妹妹說。

" 下???? 我!!!!!! “ 肥仔說。

就在這時, 我離開了他們衝上台了!!! 立刻背上了電結他。

其他樂隊的隊友也分別離開了他們的組走到自己的崗位了。

首先是我拾起米高鋒的怒吼，隨著鼓手四下清脆的敲棍聲音，開始了樂隊的演奏 ---

" 開始井水枯乾你不用怕 江水即將滔滔會像雨下

即使不准喧嘩你不用怕 應該想出麻木既方法

大時代 台下有真的主角

大時代 誰讓你主宰??? "

我是Darren ，室內設計 year 3 的學生，是地下樂隊"咖哩強"的主音和結他手，今天我和隊友也埋伏在大學 ocamp 的組裡面，他們需要在限時之內把我們找出來，否則會有大懲罰。其實我的樂隊在地下樂壇和大學裏面有一定的名氣和支持者，不過最後沒有一個成員被認出來， 看來這種"名氣"還遠遠不及當事業呢。

表演了半小時cover 的樂隊曲目， 我們也表演了數隻原創的歌曲。接著是營火會的時間，其他成員也回到自己的組媾女去，就只剩我一個人留在枱上自彈自唱民歌。

“Starry, starry night………

Paint your palette blue and gray

Look out on a summer's day

With eyes that know the darkness in my soul… “

同學們開始跳了慢舞起來。眼看鼓手跟另一名女孩摟著腰跳舞，他看來已經得手呢。

我們組的長髮公主和四眼宅男也跳起來，紅髮妹妹也和隔離組最高的男生在一起，這畫面浪漫得叫人妒忌。

不過我真的沒有所謂，因為我看見台左樹下的女孩在看着我，大眼長髮，這裡沒有女生可以比得上她。她是我中學時已經開始交往的麗婷。

營火會過後我走到麗婷的身邊。

「幸運遇著～我最愛的⋯」

她一手掩着我的嘴。

「講左幾多次唔准唱呢隻歌！！」麗婷說。接著她笑著吻了我。

我拖著她回到我的組。

「喂你真係唱得好好啊！」紅髮妹妹說。

「你同隔離組個靚仔夠跳得好好啦！」然後她的臉變得比頭髮還要紅。

我們這一組在草地裡圍了一個圈，每人喝著一支贊助band show 的subzero , 帶着一點酒意，彼此講着將來的期望和夢想。

輪到我了⋯

「其實我就嚟畢業，我希望o係音樂界闖一闖，我希望有一日澳門有自己嘅流行歌同埋流行樂壇，大學既band show 唔洗再cover 香港既歌！」

從小到大的我讀書的成績也是名列前茅，我想達到的從沒有失敗過。

「講得好！！！ 我地飲！！！ 」 肥仔說。

「講得好好呀⋯⋯ 不過我講個邊個係spy ,我就要happy corner佢！」四眼宅男說。

「好！我地上！！！ 二姑疏！！！」 肥仔說。

就這樣，有些女生掩着眼，有些女生掩着嘴笑， 我被抬起然後把我的性器撞向樹了。

那一晚是我對我自己仍然擁有靈魂的最後記憶。

那一晚圈內說過的夢想，就只有我嘗試過。

他們全部畢業後全部也在賭場工作。

而我最後卻變了一個賭徒。

推！penis

加速推

澳門除左係賭場做
冇乜材能，冇乜興趣

好

尾二果句灰撚到

睇到好灰

仆街live左 新仔留名支持下

再留多個名 有夢想有付出 但都係唔得 真係幾灰

live左

得佢一個無係賭場做…但係變左賭徒

lmlm

幾時有

好sad

繼續繼續!!

香港人又何嘗唔係呢。。

重重有賞未

「大家好！ 我係家駒！ 我番左黎啦！！」

全場尖叫起來。

「當年其實我冇死到，只不過係當時間經理人公司同埋黑幫出現咗一啲爭執，所以我先至自編自導咗嗰一場意外，然後退隱江湖。 但係我見到而家個世界同埋社會立立亂，成個香港俾政治搞到烏煙瘴氣!!!

我見到而家嘅年青人同埋上一代嘅年青人--- 即係而家嘅大人，全部都失去咗希望同埋夢想，所以我決定重出江湖 !!! 」

全場尖叫起來。

「無論點樣 !!! 我哋都唔可以放棄"希望" !!!!!!!!!!!!!!! 」

全場尖叫起來。

「各位 !!! 請欣賞我嘅新歌 !!! "抗戰二十年" !!!!!!!!!!!!! 」

" Wow~~~~~ 喔你我霎眼抗戰二十年

世界怎變 永遠企你這一邊

Wow~~~~~ 哪怕再去抗戰二十年 去到多遠

我也銘記我起點 不會變”

然後鬧鐘響起來。 真是一個叫人欲哭無淚的夢境。

那是因為我用了收音機作為鬧鐘，所以當收音機播放著"抗戰二十年"的時候，和我的夢境融為一體了。

最後手機的奪命鬧鐘再響起，我不得不醒來了。

這個夢如果可以再長一點就好了，或許可以讓我重拾勇氣和衝動的感覺。

我永遠會記得小時候看電視節目"Beyond放暑假”的那種開心，還有那個暑假他們在非洲唱"光輝歲月"的那種震撼。 不過可惜恐怕連他們現在也不記得了，他們本來代表著一個年代的希望，但竟有人說不想再背負這重擔呢。

原來當年大學時我的目標是錯誤的，因為別說要讓澳門的音樂壇獨立於香港，現在連香港的樂壇自己也倒了下來。

我試過在賭場的樂隊裡找到表演的工作, 但是結果抵受不了人事的問題走了。

"阿 Darren , 呀 ! 我覺得你連基本功都好有問題 !!!" 那一位彈琴阿姐說，她年資很高，和經理人很熟，也持著自己有 perfect pitch 喜歡挑人的毛病。

"唔係喎........ 你咁樣講好嚴重喎，你啱啱先寫張紙畀我彈，我第一次照住黎彈，錯少少啫。" 其實那是經理人的錯，他沒有管理好時間結果弄得這麼趕。當然, 我有我的問題。

"唔計呢一樣嘢，你編咗嗰兩個chord錯㗎喎 !!"

"喂 ! 音樂有對與錯架咩!! 首先如果計樂理，呢條數一定冇錯，再講我又真係聽唔出有咩問題!"

接下來經理人出手了，那一個小節我被迫一定要彈阿姐更改的設定。我彈了廿年結他真的未見過那樣伴奏人聲，效果十分奇怪，所以經理人這決定不是耳有問題就一定是死要面子。

事後我再找經理人理論，我被挑出以前行錯的事件用來支持他的決定。

"其實賭場搵我地隊band 嘅表演，唔係因為你 Darren, ok? 係我 , right ? “

“啱啱啱....... 你啱..........但係........”

“ 其實對band 除左阿姐，唔止一個覺得你有問題而想你走架啦，我已經幫你食咗好死貓架啦，你自己諗下啦........"

當我告訴麗婷我退出樂隊的那天，接著的就是她跟我說要分手。原因是她擔心我們的將來。

" 我真係唔明你要擔心啲乜嘢， 我而家住緊嗰度間屋係我老豆留畀我嘅。係 ! 我而家未有穩定嘅職業，但係我實會搵到㗎喎! 要錢咩我又唔係完全冇，就算我而家同你即刻結婚都得 !!"

我居然連父親留下來的產業也搬出來說，可想而知我是多麼的狼狽地挽留，不想分手。

"唔係錢嘅問題呀.........係我覺得你好唔成熟呀 !! 我身邊啲男同事個個都係講緊買股票買樓，但係你仲o係到追尋緊夢想呀 !! 我呢個年紀需要嘅係一個男人呀 ! 唔係 school boy 呀 !!!”

後來當我打聽到關於麗婷的新男友我才明白她的意思。 她的新男友是一個平平無奇的肥佬，和她一樣在賭場的公關部工作，沒有什麼特別卻是一個精打細算又可靠的人。

今天放工後，因為太無聊我入了賭場同賭人生的第一盤。

我決定玩老虎機，因為其他賭博一定會瞬間決了勝負，我選細額的老虎機應該可以消磨更多的時間。

我在一元面額的老虎機，入了一張一千蚊紙。 我專登算了這部 "Queen” 樂隊的機，總算與搖滾音樂有關。

按!!! 叮叮叮 !!! 按!!! 叮叮叮 !!!

真是無聊頂透 !!!! 究竟有沒有人真的可以看得懂怎樣才是有獎? 打橫打斜，有時計有時不計，反正就是天花亂墜任你來說。

按了二十鋪左右沒有什麼進行或退，我乾脆按 “Bet Max” 快點輸了就走。

按了一次 “Bet Max” ，幾百元竟然只剩下幾十元。

真是垃圾的玩意! 於是我按了最後一次 “Bet Max”。

我中了free game 的 jackpot。

完全看不懂在做什麼, 老虎機唱起 “We Will Rock You” 起來。

接下來也不懂發生什麼事，連按鈕也不需要按，老虎機自己執行起來。

一時抽到 free game x4 , 一時抽到 free game x2…….

一時什麼也沒有抽到，一時有些猴子閃下閃下.....

過了一分鐘後終於停下來了，究竟我贏了幾多錢我也不知道。

我按下"結算"，老虎機印出收據---

我贏了六萬元。

支持，個故唔錯

深宵一推

放工返屋企推下先

聽日出差過澳門，我會小小地買番1500蚊大試下自己運氣

麗婷。。。又一個拜金女
請問真有darren同麗婷此人嗎？

見到Darren本日記寫既心路歷程真係灰左

工作關係, 今早無文

下午趕工, 會keep 3 篇進度

重重有賞

老虎機贏到錢架咩

又係時候推一推，無文都推
慢慢寫 唔想個故咁快完

出發過澳門買大了

贏了那六萬元並沒有令我變成了病態賭徒，但是也對我的現實生活完全沒有幫助。

麗婷離開我的原因是因為我沒有給她安全感，就算我把六萬元全部送給她也沒有用，反而會因為我去了賭錢而更加鄙視我，我現在最需要達成的是事業有成和一個社會的身份認同。

但是很可惜，我無法在我的本科裡找到奮鬥的方向。 我進入了一間室內設計的公司，我了解到的就是這個社會的價值觀裏，沒有人覺得最重要的"設計圖"原來是需要付款的。設計圖可以免費的改，改完再改，瘋癲起來一天之內要交貨，但是絕對不能收取費用，公司只能利用一些偷工減料的技倆，加上製作時候的盈利去支付設計的成本。

"其實個客搵我地公司地做設計，唔係因為你天才設計師 Darren, ok? 係我營運總監老馬 , right ? “

好心的提點，被噴的一面屁。這社會講的都是持老賣老和社會地位嗎?

今天我返新工了，是一個聖誕樹佈置的公司。 基本上每一年就只會在十月十一月才忙碌，要處理整個澳門的賭場和商場的聖誕佈置，安排物流和佈置的裝修工人。

那麼負責藝術與設計的我，平時應該做什麼? 有一個好心的會計師提醒了我 :

" 記住無論如何都一定要扮有嘢做，千祈唔好畀老細見到你冇嘢忙緊，咁樣你實會俾人炒。其實一年裏面嘅嘢我兩個月已經做曬，我而家都只係每日開開閂閂個excel ， 老細行過我就入下啲data..... 咁我就捱咗5年啦 ...."

"Darren ，今日返新工點呀??? " 靜儀對我說。

她是我的新女朋友，跟麗婷分開了我很久也找不到女朋友，我的吸引力原來沒有自己想像中的那麼高。在大學的時候我是一個有無限可能的少年，但是出了來社會工作後我的社會地位會成為吸引力的重要評分之一。

好不容易才追求到靜儀，這一個遠及不上麗婷但是已算不錯的女人。沒有什麼特別的愛情經歷就是每天放工一同吃飯罷了。

"Ok 咁啦! 而家唔太忙，遲下會忙啲咁啦..........."

"我呢............ 我睇中咗個手袋呀 !!!"

" 點呀，新工糧都未出就想揼我...............個袋幾多錢呀 ?"

"75000 !!!! "

我差點哽到了 拉麵 。我知道名牌手袋一點也不會便宜，我心目中想像應該大約是一兩萬，偶然送給你也可以吧。

"75000 ??? 你個袋有引擎㗎?? 買架電單車都得啦 ????”

“咩喎............ 咁我返銀行工嘛 !!! 無個似樣嘅袋點見人呀 !!! "

"都唔使七皮野下話........”

“我跟咗你咁耐都冇對你要求過啲乜嘢呀 ，又冇同你逼婚，平時又唔會食貴嘢，又冇要你請我去旅行........... 但係我廿幾歲嘅青春就畀咗你，咁我想要個袋有少少安全感姐，好過份咩 ? "

又是安全感嗎...

我沒有答應，於是她開始對我變得冷淡。 接著是每天無意義的開關 photoshop 的工作假扮忙碌， 我感到人生分外空虛。

於是我終於頂不住了，我答應了靜儀生日的時候買給她， 於是她笑逐顏開起來。 我們又過了一些愉快的日子。

75000元的安全感，總算是明碼實價。

而麗婷要求的安全感，卻是虛無飄渺。 我覺得如果要達到她的要求，我要放棄所有野心, 變成了另一個不一樣的我。

錢=安全感
誰之過？

現實 生活就係咁撚慘

新帖100正皮 !! 謝謝各位 !!

舊帖卡了在 495正皮後1001 無得推了, 只好寄望這裏吧

分享一: 老虎機的贏錢其實是我親身的經歷，不過創作的需要銀碼誇大了十倍，也放入了 Darren 的故事裡，而背後的意義比敘事情更重要呢。

(btw: 別模仿 !!! 那是萬中無一的機會, 賭老虎機多數輸 )

分享二: 第二章的結尾曲，合唱部分男生是唱 “ I know you can win this” 但女生是唱 “ I know you can’t win this”。 我覺得很適合 Katy 故事的意景，所以也是第三章的名稱。

分享三: 第二章的結尾曲， 最尾一句是唱

“Tell them what you're here for,

you don't know

But you go there, go there………..”

而第三章的結尾曲， 最尾一句是唱

"Just another way to play inside the universe

Now I know why we came “

其實是一個故意安排了的對照，也有著某種相同意景和意思的關係。.

分享四: 買大細的結果，我是用 模擬出來的

分享五: 會有最後決戰

分享六: 這故事已經十萬字了 !!!

支持
作者花咁多心思鋪排
值得有更多正評

後來我總算在酒吧找到了一個表演的工作。不過薪金卻是可笑的低， 才三百元一晚。

明明這種技能是需要十分長的時間才鍛鍊得到，藝術價值每一個人也獨一無二。而且音樂技術不是可以隨便用錢就可以買回來，也明明每一個人也需要音樂，偏偏不知道為什麼在現世裡音樂卻不值得一分一毫。 拉麵價值100蚊一碗，紅酒值300蚊一支，歌曲呢? 8蚊一首而且最好是免費。

這一晚我在酒吧表演完了，在巴士站等通宵巴士回家，我遇到中學同學杰仔。

杰仔個子矮小，為人單純也懶惰，在中三的時候因為成績跟不上所以退學了，接著好像是社工的安排下去了讀一些職業培訓的課程。

"喂 !! 杰仔 !!! 你幾好嘛 !! “

“喂 !! Darren !! 我好好啊 !! 你咁夜嘅 ??? “

“冇呀，我喺酒吧做野....彈結他呀，啱啱放工咋嘛... 你呢?" 明知他中三畢業，我不想炫耀我讀過大學，做設計師或什麼的。

" 我啱啱同朋友揼完骨之嘛......... 見近近哋咪搭巴士返去算 !"

" 嘩 !!! 揼骨咁爽 ? 撈咩撈到咁掂 ??? “

“ 文員助理之嘛.......... 負責政府泳池book 場， 我就幫book 場既姐姐手..........”

“哦.........”

“不過我買咗樓! "

"下?"

"沙士果陣我阿媽見到過樓價咁低，先至幾十萬一間，咪叫我去供囉.......... 我又冇咩所謂，供咪供囉.......... 前兩日睇間屋啱啱多咗一個零。 原來已經有幾百萬身家啦，層樓我攞咗去放租，基本上唔使再供每個月又有啲錢收咁囉..........."

"哇 !! 犀利犀利........"

"我諗住捱多十年，賣咗層樓佢幾百萬應該夠食過世啦，第日阿媽百年歸我咪住返間祖屋囉。

其實返緊分工都算幾穩定，你知啦政府嘅嘢都唔會點變㗎啦。 升職就一定冇我份，我亦都唔想升。啲姐姐完全唔識電腦，影印機都唔識用，佢哋冇咗我又唔得，我冇咗佢哋又唔得。咁樣繼續落去咪好囉，唔好搞咁多嘢啦。"

"啊，係呀係呀 !! 犀利犀利.... "

" 其實我哋部門都有機會請人㗎，你咪黎試下囉 !!! 返酒吧返到咁夜，生活咁漂泊，咁樣邊度得㗎........."

"興趣嚟啫興趣嚟啫........."

"我落車啦 !! 得閒搵埋你一齊揼骨啦 !! bye !!!”

整個事情最可怕的事，他的笑容和建議都是真心的。他不是在炫耀還是要侮辱我。

怎麼也不會想得到，什麼書也不要讀，中三出來工作是一個搭上沙士供樓致富的最後機會。

怎麼也不會想得到，原來做人得過且過，自欺欺人，什麼事情也要逆來順受，不要動腦筋，是社會需要的工作態度，而杰仔就是成功的例子。他的身家和快樂程度，可是我的百萬倍呢 !!!

於是那一天開始，我開始沉迷了電腦遊戲。 至少電腦遊戲的勝負關鍵始終在於個人能力本身，並不是社會地位、取巧的的經濟樓價，或是人脈關係。

"你成日掛住打機，我覺得你唔會係我嘅結婚對象，我哋都係無謂再拖落去啦，我哋分手啦。"

靜儀對我說。

"是但你啦， 無所謂 !! " 我轉身就走了。

既然是 "無謂再拖落去" ，那為什麼偏偏卻是生日之後一星期，收完了手袋之後才決斷離開 ? 昨天要搬家還要我勞心勞力的做苦力，又為什麼不在那之前決斷一些 ?

我之後有想起她，有短訊給她。 但換來的就是沒有回覆，然後發現我已經被封鎖了。

想起她生日的時候那一臉真心的笑容，原來是她的演技和處心積慮的騙財，我想起也覺得嘔心和可怕。

就這樣我上次贏回來的六萬元已經花光了 ，然後我開始每一天也會去賭博。
賭博的勝負條件至少清清楚楚，機會率也在掌握之中。

但在這社會，我已經完全迷失了。原來努力和才能都不是勝負的因素，有時甚至竟然是成反比。

但是很可惜，我的生命裏遇見了麗婷，和她相戀，原來已經耗盡了我一生的運氣。

那老虎機的贏錢，根本是命運裡為了給靜儀買袋，繼而讓我陷入低潮，再讓我投入賭博而設。

自此以後，我每一天也在賭錢，也每一天也在輸錢，一天也沒有試過贏。

我就不明白，如果賭博的期望值是48%，為什麼我賭一百盤卻可以輸九十盤。我已經不奢望可以回本，但輸少一點也不可以嗎?

最近連Jacob 也學成歸來了，日子真是過得快，但我仍然一事無成。我跟Jacob 簡單的告訴了我的苦況，他想了一會後建議我把我住的地方分租出來。

在他的介紹下，於是我認識了一名瘋子。

瘋子

ching 快啲開阿妹封信啦~~~~

個故睇到好sad...根本係呢代人既寫照

個老友死左都淨係掛住個妹

而家我番工先

今晚十一點後要開啦

番個工有2篇文 唔錯唔錯

正呀喂

好正！

我女朋友同靜宜好似
仲更加過分

又去搞一搞佢先

我從來也沒有見過一個人，為了一隻貓可以這麼拼命，挨打也算了，那可是隨時會遇上生命危險。

那隻貓是我們的街坊，我每天也會和牠見面。我很會想保護牠但是想不到這個外來的人會比我更加果斷的行動。 在他的氣場引導下我竟然還真的衝了上去幫忙。

那個人叫阿楓，應該是一千年才會出一個的痴線佬，但他卻是我的第一個租客。

最離譜的是他今天和我玩俄羅斯輪竟然買17號，然後一注獨中。為什麼上天總是會眷顧一些人，和捨棄一些人?

我解釋這種東西叫做運氣，不過換來的他囉囉嗦嗦辯論。

我實在不明白究竟大陸人可以有多喜歡”月亮代表我的心”。是不是他們的電台就只能播這一首歌? 差不多每天我在酒吧工作，也有大陸遊客點唱首歌，不知不覺我竟然連彈結他唱歌也變得沒趣起來。

那一個阿楓今天帶了女孩在觀看我的演出，我真的服了他，來了我家才一會便立刻認識了新女孩。幸好今天的表演現場沒有大陸人的打擾，我在台上看到他們有用心的聆聽和真心的喜歡，今天我表演得很落力 ，也重拾了以前大學band show表演的感覺。

這一天終於來了， 麗婷今天結婚了，其實到現在我仍然未能接受得到。我每一天也只是在逃避，我總是期待著有一天我可以再與她一起。無奈她真的追求淡淡然的生活，我實在沒有資格怨恨她。今天 Jacob 來了陪我，這樣也好，在我生命結束之前我打算和他喝過痛快。

那個痴線租客回來了， 我也懶得修飾，反正我快要結束我的生命， 我死了以後你自己住到夠然後離開就好，不拖不欠。

最諷刺的是他竟然再次買了17號，還要再次奇蹟的大勝了我多一次，我的天 !! 命運到底是想告訴我一些什麼 ?

他竟然教訓了我 : " 無運氣又點??冇天份又點 ?? 我係唔會甘於平凡，我點都會拼死掙扎落去。"

然後他又說 " 係呢啲痛苦係我嘅回憶嚟嘅，係呢啲痛苦先至造就左今時今日嘅我 !! 我需要呢啲痛苦!!! 呢一啲先至係我靈魂嘅一部分 !! 呢啲就係我喺有錢佬身上搵唔到嘅嘢 !!!"

他給我的衝擊不止是感動這麼簡單，我覺得他指出了我失敗的終極嘅理由。就是沒有豁出生命的勇氣。

當初我不應該亡讓麗婷離開, 就算我的事業還是我的夢想我做不到，如果我有拚死的去做她應該會留在我身邊。要不然，我也應該認輸然後拚死的改變去留住她，而不是自己一個人飲恨。

阿楓喝得太多倒下了, Jacob 告訴了我他的秘密。他原來到澳門的目的是為了賭一鋪大的，贏或是自殺 。他的自殺藥經常也袋在右邊的褲袋內。於是我趁他熟睡的時候，把藥丸取走了。

"Oh SHIT !!!!!!!!!!!!!!!!!!!! “ 看到這裏我一個人大叫起來 !!! 摸一摸褲袋，我的藥丸真的已經不見了 !!!!

日記在這裏已經寫完了，我懷著十分不安的心情繼續聽 MD 的下一 Track。

"我真係冇諗過，呢個世上原來有另一個我在做緊相同嘅事。我只係冇你安排得咁仔細同埋徹底。阿楓，你唔相信命運都好，呢個一定係天意。

你嚟攞鎖匙既晏晝，其實我唔係去咗返工，我決定去賭最後一鋪最大的。結果都唔使我解釋啦。

你唔使對藥丸的事感到內疚，因為我原本就打算揸電單車然後喺澳門友誼大橋 跳落去。你只係呀幫我死得舒服一啲。

你講嘅嘢激勵左我，可惜無論我而家做任何嘢都已經太遲，於是我就諗，如果我用豁出生命既決心，我死之前仲可以做啲乜嘢係無悔嘅?

我諗到嘅就係幫一幫你手，逼你同我對賭。

我已經身無分文，無錢可以你比你，但我可以去同疊碼仔借。因為嗰啲錢係我借返嚟嘅，我只可以用嚟喺賭場度賭， 唔可以直接送畀你。但係你同我對賭嘅話， 咁贏左嘅，咪就係你架囉。

咁如果輸咗又點 ? 如果最後嘅結果竟然係我贏你輸，咁真係冇辦法啦，但係我會將我贏咗嘅送曬畀你。

你本來就諗住搵條命去賭，一係贏一係死，但係我而家逼你同我賭，一係你贏，但係輸咗嘅話你都仲有我嘅籌碼再搏一次，你嘅贏面點都係大左。

雖然扣咗疊碼仔嘅利息未必有十萬，但係都係一個機會。我諗起以前機鋪嘅game係咁樣玩! 邊個game over就可以攞玩家既另外一條命去 continue， 我最後可以幫你做嘅，就係呢啲啦。"

睇到好沉重

“我其實諗咗好耐，你既然咁有決心，咁究竟你爭咗啲乜嘢。唔通只係你係世界上運氣最差嘅人?

諗咗一晚，我估我諗到啦。 你缺乏嘅唔係勝利嘅方法，而係從失敗裏面學習。

或者呢個世界同埋歷史實在太吹捧一啲賭贏咗嘅人，然後傳媒會爭住報導佢哋對成功方法既分享。

但係冇人會質疑過，其實佢哋嘅成功未必係因為佢哋嘅努力或者方法正確，佢哋好有可能只係僥倖。又有邊個會去理解用同一個方法，但係輸到遍體鱗傷嘅人?

就好似你死都唔肯掂毒品，點解呀? 係因為你了解點毒品嘅人佢嘅下場有幾咁慘。你唔需要真係吸食過，但係你就知道最好嘅選擇就係唔好試，呢一啲就係從失敗者中既學習。

我呢餅MD 帶而家會交比賭場嘅公關幫我寄，作為一個高級嘅會員我估佢哋應該會好可靠。 希望我既失敗可以啟發到你，亦都希望你贏咗嘅錢可以幫到你翻身。

可能你會諗，輸錢啫，女人走佬啫，都唔使死得咁決絕。咁我話你聽，我嘅秘密o係另外一本日記嘅最後一頁。 "

"Darren，有啲嘢我要同你商量一下..........."

"做乜嘢呀? "

"你有冇兩萬蚊?" 麗婷神色凝重的說。

" 冇呀........我借都借到既，咩事呀? "

"我有咗..........."

"唔可以咁㗎，唔可以落咗佢呀 !!! 咁樣對你嘅身體好傷架!!! 你生佢咗出嚟啦 !!我會好努力咁做兼職 !! 再唔係我退學返工都可以架!!! "

"唔可以咁㗎 !! 你先至year 1 !!! 畢咗業之後你大把世界 !!! 唔可以咁短視架!!! 仲有你嘅音樂夢想呢 ?? 你隊樂隊啱啱先至贏咗比賽，話唔定你會殺出一條血路呢 !!! 我哋點都要捱埋呢兩年，唔可以畀佢細路拖垮架!”

就這樣我在萬般不情願之下，陪麗婷落掉了孩子。

多年後我回顧這段回憶， 我實在不能接受犧牲了我們的孩子，

換來的是我苟且過活的日子。

再見了，麗婷。 再見了， 我們沒辦法遇見的孩子。

蓋上了Darren 的日記， 我的心承受著瘋狂的衝擊和絕望的情緒。

我立刻想到的就是凱茹。於是我打開了她給我的信。

"楓:

對不起， 原來我不愛你。

「我不能跟你玩，因為我還沒被馴服。」 - <<小王子>>

凱茹 "

Darren

或者呢個世界同埋歷史實在太吹捧一啲賭贏咗嘅人，然後傳媒會爭住報導佢哋對成功方法既分享。

但係冇人會質疑過，其實佢哋嘅成功未必係因為佢哋嘅努力或者方法正確，佢哋好有可能只係僥倖。又有邊個會去理解用同一個方法，但係輸到遍體鱗傷嘅人?

好撚認同，一命二運三風水，根本好多野都冇得強求，同人唔同命

我賭完都要靠身邊既人強逼我用贏既錢去買樓先至開始界到成日去澳門

成功非必然係用黎平衡番阿楓既生命豁出論

唔認命始終係第一個假設

睇完呢幾篇 個人好撚sad

不得了

我想分享下就係，成功o既的故事，無錯係可以借鏡一下，但主要都係態度同忍辱求生能力，但個份痛苦又有幾多人捱得住？捱到也未必見到光明，好彩死之前會贏，唔好彩就只有認命，睇得化會ok o的。至於其他的？ 每個人故事都不可能一樣，太過深迷最後都係玩死自己。

等你出下一篇呀! 加油!

真係好睇
加油!

darren

仲未有

Darren………..

凱茹 …………….

原意是來澳門豁出性命，以搏取最大的利益。但是我現在多了的， 是我虧欠的人情，還有更沉重的感情包袱。

雖然我說過我需要我的痛，又或者說如果可以再選一次，我也無悔遇見了 Darren 或是凱茹。 但是，我此刻承受著的痛我覺得我負荷不來。

當我賭輸了第一盤四十萬的時候，那是一種欲哭無淚的哭。

而現在這剎那的，是淚如泉湧，眼淚一滴一滴的流出來但是卻沒有真正的哭泣。

這應該是我內心強要堅強，但是身體啟動了保護機制，強行把眼淚流出來吧。

花了數小時收拾了崩潰的情緒，Jacob 來了。我把整個故事如實的告訴他，他值得知道每一個細節。

Jacob 搖搖頭吐了一口煙 : “我都覺得有啲怪㗎啦，仲以為佢只係發緊啲藝術家脾氣，都唔知道原來佢已經打算放棄........... "

" 寧願盡地一鋪，唔想苟且偷生，我估佢嘅心情我係明嘅。"

" 咁你而家諗住點，你仲係咪會賭落去? "

" 已經去到呢一步，我已經冇得返轉頭。"

"Darren 唔係已經幫你回咗本啦咩，有乜嘢冇得返轉頭 ? 佢已經犧牲咗黎救你，你條命已經背負左另外一條人命。你收手啦，我已經冇咗個friend，我唔想又有一個friend 賭輸咗又死埋。"

"已經唔係賭唔賭嘅問題， 去到呢度我有啲嘢我一定要做.........."

"咩嚟㗎? "

"無聊嘅事.......... "

Jacob 離開之前，問我要不要安排搬屋的事。我講笑的對他說，我怎樣也不會搬，我要在這裏住上十年八年，然後申請逆權侵佔。

不過說到房產的東西，沒有事情比這更高效率。

“叮噹 ! “

第二天清晨，當我在用Darren 的French Press 手沖咖啡的時侯，門鐘響起了。

我打開門，有個中年女人二話不說昂首闊步的走進屋內。 這女人身穿黑色低胸短裙，高踭涼鞋，她始乎想打扮高貴，但怎麼看這些衫都應該是淘寶貨。

"你係邊個呀 ?"

"我先至要問你係邊個呀 ? "

" 我係呢度嘅租客..."

"我係 Darren 既舅母 !!! “

“哦........... 有咩幫到你? "

"你話你係呢度嘅租客，你有冇單據 ? “

“我同 Darren 係朋友， 我有交租畀佢但佢冇開單比我。"

"咁即係冇單啦 !! 我比兩日限期你， 你聽晚之前搬走啦 !!"

於是我去了佛羅倫斯酒店，我要求租回我上次住的房，剛好這間房真的空置了，於是我用一萬元把它租了下來，明天入住， 距離我的生日，就只剩下三天，所以我住兩晚便夠了。

烏鴉說: 萬事俱備了，去找凱茹吧。

凱茹，你記得嗎 ?

I will look for you, I will find you, and I will kill you.

殺佢個心

報告，輸了5000蚊大

唔知點解心入面成日讀左做"茄茹"

人生

我讀翠茹

一個人 2條命 最後決戰啦

背負愈多，更加要贏

文

早上我在大學宿舍等了很久，我終於等到了凱茹，如是我跟蹤著她。

只見她在校園裏面與一名男孩會合了， 然後親暱的拖著手走了。

果然是這樣.........

OCamp 是無比浪漫的事情，一大群年輕人才剛剛成年，有些還可能是第一次脫離了父母在外面生活，在營裡遇上的全部都是年紀相若也剛考進了大學，基本上再沒有特別的憂慮，也是高考的勝利者，然後彼此一同生活數天。

他們那幾晚裡也可以完全脫離社會與現實的玩樂，交朋結社....... 過著進入社會前純真的團體生活， 而在裏面找到了愛情是多麼受祝福的事情。

凱茹，比起跟我這個大叔，你值得有更加好的初戀。

心裏面雖然是這樣的想，但是這種酸味還是非常的難受。

下午的時候，我從facebook 約了Katy的弟弟 -阿Ray 出來，他和上次其他的黨羽也出來了。

於是我給了他一萬元後說:

" 好似我喺message咁講，一定要有30分鐘以上，如果唔係我哋會有麻煩。"

"得啦得啦........"

"唔理你用乜嘢方法，呃又好，打人又好你一定要留住佢。 呢度有另外一萬蚊， 事情順利之後我會額外獎畀你哋。"

阿Ray 雙目發光，這一招銀蛋的鼓勵似乎十分有效，應該會很順利。

阿 Ray 於是衝入了女生宿舍，然後對管理員說 :

"救命呀 !!! 學校裏面有變態露體狂，快啲嚟幫手 !!! " 於是管理員跟著阿 Ray 走了。

就這樣我走進了凱茹的女生宿舍，我在管理處的登記簿上找到殷凱茹住在5A室。

接著我大搖大擺的走進去裏面，當然我的頸在掛著上次那一條邪留丸的證件繩， 我已準備了一百個藉口我是什麼的工作人員和在做什麼。

來到了凱茹的房門， 我敲了門..........

沒有回應。再敲........

沒有回應。

很好，她的室友不在。

於是我開始嘗試用百合匙打開房門。

希望千萬要順順利利，不然下一次我做一場更大的戲然後再爆開這門鎖了。

幸好約3分鐘左右 ，我總算打開門了。

這就是她的房........... 凱茹......

真是遺憾，沒辦法和你在這裡渡過。

究竟在那裡.... 我拼命的在尋找。

我在尋找 "籠中鳥"。

就在這時， 我電話的鬧鐘響起來， 就只剩下5分鐘。 雖然我叫阿Ray 干擾管理員最少30分鐘，但是我可要預留五分鐘左右的緩衝時間離開宿舍。

糟糕了糟糕了.......

我在床頭看見一個俄羅斯娃娃，那一張床是凱茹的吧。

我一隻又一隻的打開，果然最小的那一隻不見了。

而"籠中鳥" 頸鏈就在最小俄羅斯娃娃裏面! 於是我把它放入了菲林筒。

在最後的決戰裡，"籠中鳥"是關鍵的吉祥物。

凱茹，我不知道那天你許的願是什麼........

不過我的願望快要達成了，所以我要把它從俄羅斯娃娃裏放出來。

點解我每次叫完都即有文

最小一隻不見了
籠中鳥在最小一隻裏面

咁唔見最小一隻，又點會係最小一隻入面揾到籠中鳥？

那當然是剩下的第二最小的找到了, 但真的有需要強調嗎

再回樓上, 對, 今天就是這麼巧合 , 我也留意到

不過今天差不多了呢

明天繼續減速

星期一準備結局

這樣吧

我一隻又一隻的打開，果然最小的那一隻不見了。 (按: 凱茹說過童年達成願望, 所以不見了)

而"籠中鳥" 頸鏈就在剩下最小的俄羅斯娃娃裏面! 於是我把它放入了菲林筒。

原來你有留意我

都好
可能其他讀者覺得 ok
但我自己就唔太明
改動後邏輯上比較好

有道理....

謝謝建議 !!

借機介紹番, 修改了的版本會放在紙言

可以介紹朋友看啊

我都係鍾意Katy多啲

正路丫~~

因為katy 是女神般的人物, 和她的感情是似有還無

所以她令主角在秀之以後給了雙重打擊

而對凱茹起初沒有什麼感覺, 也沒有發生什麼事

但是卻在最壞的時間陪伴了主角

所以失去了更份外傷心

變成了更重視的那位

純粹說心事~~~ bye ~~~~

好緊張 快要決戰了

Lets battle

樓主打風天大把時間寫文~~

no la.....

照返工仲忙左添.............

在 Darren 的家過了最後一晚，第二早我開始收拾行裝準備離去。

這一個家看起來多麼的夢幻啊......

到現在我還是無法同意 Darren 的決定，既然他在各方面也比遠比我有才華，越是遇上困難他不是更應該要奮戰嗎? 雖然不知道他究竟確實輸錢輸到了哪一個地步，但是我覺得他要是拼死的作戰最後一定可以殺出重圍的。當然，我永遠無法真正理解他對麗婷的愛有多深，而各種不如意的事加上孩子的回憶對他有多大的打擊和令他悲痛。

諷刺的是，我們其實都是在做相同的事。我們都不過是一個懦夫。

今天的離去，除了帶走Katy的那一個香檳蓋，還有凱茹的蛋糕杯。我本來想連 Darren 的木結他也帶走，因為我不覺得他的舅母會真的重視他的遺物。但是我還是放棄了，一來這本來就不屬於我，二來我也不知道我最後能否生還，所以最後我只在他的房間裏帶走了一塊結他 Pick。

回到了那一間酒店房，離開了才不過一個半星期，這裏竟然給我"似曾相識"和"懷緬過去"的感覺。

我再次躺在床上， 凝望著這個熟悉的天花板。

這一個月真的經歷了很多。 Katy, 凱茹, Jacob, Darren….

八成時間的憂心和悲傷，就只有兩成時間的幸福和快樂。

不過我還是感恩那兩成的時間，還有他們在我人生上白白給予我的東西。如果我第一天賭輸了就直接選擇死亡，我會錯過餘下不可思議的經歷吧。

這也許就是人生呢。

我覺得我開始想通了，於是打開了我的電腦上觀看一下朋友在facebook 的近況。命運卻在這時再次轟了我一槍。

是秀之的圖片分享，她的手戴著定婚戒指，然後是各方好友的祝賀留言。

她在分開後迅速跟了一個穩重的男人拍拖，我是知道的，我只是逃避不觀看罷了。才拍拖一年便閃電結婚，這是香港男女30歲以後的特色吧，要麼是婚，要麼是分。香港不管是任何事情都是世界最快的。

和她四年的拍拖裡，我們最常做的事情一定是看電影。 也許是因為這樣，當我看到她結婚的訊息，這意味著我們真的結束了，我彷彿在這世界上看到了電影結束了字幕的降下。 不管我望著酒店的那一個角落，眼前也有字幕像雪花般的降下來。

各個無意義又零碎的片段也在我腦海裏浮現， 例如夜晚雪地裏，我們在觀看關店了的聖誕櫥窗.... 我們在公園餵飼野生天鵝... 我們在參觀外國的聖誕嘉年華，還有一起觀看過的芭蕾舞 ....

也許當一個男人在死之前，他最渴望的一定是有好友為他刪掉硬碟裏面的所有AV，還有 internet 的瀏覽紀錄。 而當我出發去澳門之前，這些東西我當然有做到，而我做了另外一件事，就是整理我的相簿。

隨著科技的方便，我們在生活上已經拍下了海量的相片，但我們又何曾花時間回望一下 ? 但對我來說，我真的不敢打開。那些4年的相片集是一本魔法相簿，我知道我一打開的話我一定會流淚，那裡記錄著的是雞毛蒜皮的東西和事物，正常情況下一定不可能想起，但當回顧起來便會把我帶回那個時光。

可是我明知道我有可能快將要死了，真的不要觀看一次嗎? 我還是不敢觀看.......... 我只是把它們全部全部上載到雲端。

雲端這個名稱其實十分浪漫。 我知道沒有事情是永恆的，硬盤最終會壞掉，相片最終會化作塵埃，但是相片上載到雲端的話 ，我在天國可以看得到嗎 ?

我什麼也不想帶走，什麼也不想留戀，但上天可以給我數 gb 的雲端空間嗎?

已經不知道喝了多少清酒，白酒還是什麼的。 在幻覺與彌留之間， 我來到了這一個珠寶店的櫥窗前面。 櫥窗裏面展示的，是一個以<<小王子>> 為主題的飾物系列，有頸鏈、戒指、腕錶還有一個音樂盒。

那一條星形的頸鍊，就是秀之想要的東西，也就是我今次來澳門的目的。

曾經我和Darren一樣， 也是一個追逐夢想的年輕人，錢對我來說從來不算是什麼。但是年紀越大，越明白它的重要性。

從來沒有想像過一隻訂婚戒指，如果要有像樣一點的鑽石，至少要十萬元以上。秀之不是一個貪慕虛榮的人，但是結婚是一生人一次，我不想說服她要有任何屈就。她也沒有叫過我買那一條星星頸鍊給她，但是我看得出她真的十分喜歡，於是我說過當我有錢的時候便會買下來。

她喜歡<<小王子>>，我猜是因為當中歌頌人性的善良，純真和愛情。但諷刺的是，後人製作相關的記念品和奢華的產品一點也不"純真"。 隨隨便便的一條星星頸鍊也要十萬元左右。

我本來就知道她已經交了男朋友，但是我一心還是想將那一套飾物全部買給她。 如果她最終被我的誠意打動，回來了我的身邊那樣當然好。要是她不回來，那算是遵守了我的承諾在有錢的時候送給她，也希望她永遠記著我，一個像小王子一樣固執的人曾經愛過她。

不過一切已經來得太遲了。

望著櫥窗我的眼淚失控的流出來，就像看完Darren的日記那次一樣。

接下來什麼已經不記得， 只記得我嚴重的喝過了昏醉，我在街上嘔吐、離開、 再倒下來，已經沒有站起來的能力。

印像與幻覺中，我看到 Katy 來救了我，把我抬了上的士。

但最後我沒法確定是不是她， 結果就是我回到了酒店房，然後睡了大半天。

應該是她吧，不然又怎知道我住在這裏。不過又也許只是好心的途人，找到我酒店的匙卡送了我回來。

頭痛的我起床了，已經是四時了。今天是我的生日呢。

今天是我的最後決戰日。

就到尾聲 太快啦

最愛女人結婚 認識 ge人自殺死

會否可以變到異常清醒 作最後決戰心情

戒賭後睇特別有感覺 樓主寫得好有feel
支持

結果秀之沒有短訊給我，分開了連生日祝福也省下了。

Kathy 也沒有，凱茹已經把我從臉書封鎖了。

女人絕情起來，比男人決斷百倍呢。

不過這其實是美德，這只是她們對現在伴侶的忠誠。

而輸的不過是我。

誰叫我擔演不了可靠的伴侶？

中學的時候，我問了李奧一個問題:

"假設你人生只可以聽多最後一首歌，你會聽邊一隻? "

然後李奧答我:

「應該係莫札特嘅<<安魂曲>>掛...」

「下? 點解呀?」

「呢隻歌係地球上最強嘅音樂天才寫關於死亡嘅歌...... 如果我明知道係我人生最後一隻歌, 我會試下攞嚟聽同埋感受下天才諗緊啲乜嘢囉..........」

長大後某一天我突然想起這件事，於是我上網搜尋一下，找得到的故事更有趣。

原來<<安魂曲>>是一個貴族給莫札特的工作，但不知道為什麼莫札特直覺那位貴族是上天派來的死亡使者，他作那一曲的時候昏倒了好幾次，也把想法告訴了他的妻子，說這首歌要在他的喪禮時使用。

但結果他的作品沒有完成了便突然死去了，死的時候也與樂譜也床上。最後是由他的學生執筆替他完成的。

不過那樣無損作品的傳奇性，我覺得因為那樣才更加傳奇。我在想，那一位學生其實也很痛苦啊，既要背負著老師的遺願，也要猜想和模仿老師的思維。

進食魚柳包餐後，大富翁的抽獎再次失敗了。

此刻我坐著的士前往著賭場 ，耳機就是播著這"安魂曲"， 車外下著沱大雨。雨點猛烈的打著車窗的聲音，加上我耳機的歌曲交織著屬於我的決戰之歌，或是預演著我的喪禮。

再次來到了佛羅倫斯賭場門口， 我撐起雨傘的站在門口。

「秀之、大力、Maurice、宇禧、阿星、 Angel 、李奧、Jacob、Katy、凱茹、Darren………..」

進入賭場後我把傘子丟掉了，直接進入貴族坊，然後我看到了 Crystal 。

「 陳生 !!!! 你好呀 !!! 好耐冇見喇 !!! 」

真不愧是高級會員的公關，才不過是一面之緣卻記得我叫什麼。

「係呀，其實我成日都有嚟 ! 不過之前唔見你嘅 ?」

「 無 ! 咁啱呢幾日我攞咗假之嘛! 不過過埋今日我又會放年中大假喇! 」

「 係咩? 咁開心?」

「 係呀!會同老公去歐洲旅行一星期 !」

「咁你玩得開心啲啦....」

「 陳生你今日想玩幾多 ? 」

「四十萬。」

上次跟Darren 對賭以後，我有四十三萬。 花了兩萬給阿 Ray 幫我盜回了「籠中鳥」，花了一萬租酒店，這剛剛好就是40萬，我回到了原來的起點。

命運就是這麼的諷刺，第一天遇見的譚仔阿姐就在這裏起哄著。

「嘩嘩嘩嘩嘩 !!!! 有禮無敵大海景啦 !!! 呢個月第二次見呀 !!!! 我要瞓身買閒 !!!!!!!!! 」

我的嘴角冷笑著。

二話不說，我下注了。

「我買莊 !!! 」 我將40萬押上去了。

譚仔阿姐偷望了我一下，閉嘴了。

發牌了。

不用等到星期一，現在就揭曉 !!

閒家 9 點 ， 莊家 2 點。

閒家勝。

(明天繼續 )

完蛋了

All in就輸

輸左

呢篇真定假架

好絕望

終於死得

試圖代入主角
經過咁多編幅後回到原地
但身上多左感情同回憶既擔子, 其實佢有無後悔過呢

又黎

其實呢段時間入面既經歷，早已經令到主角有勇氣豁出去。
來吧，決勝負吧

真定假

攞40萬走咪算

今次真係要賣腎都似

已經有過第二人生。
之前本應要死，唔死住
終有一日要還，就在今天。
唔會後悔吧。。

lm睇結局

仲未完
仲有序章嗰一鋪
有賭未為輸

重有輪盤未玩
枕頭下既籌碼未用

賭結他pick

仲未完，仲有最後500籌碼

500伏筆，唔係掛 賭神拍戲咩

500 > 17點* 3次👍🏻

唔會係500蚊買17號 連贏兩鋪掛

500*35 六十幾萬
六十幾萬*35 兩千一百幾萬。。

係4次

其實呢嗰故真係好好睇
嗰種無奈,不甘,仲有視死如歸的瘋狂都深深地刻在我心中
我諗我會記住呢嗰故事

閒家 9 點 ， 莊家 2 點。

閒家勝。

「拿 !!! 都話咗㗎啦 !!! 」譚仔阿姐贏了後很開心的叫嚷。

還以為我失去了全部的摯愛，上天會賜予我另一種補償。其實我不相信這種事，就像我跟Darren 爭論了很久有沒有命運或是運氣這回事，我也很堅持上天是中立的，平等的。

上天才不會插手和干擾瑣碎的事，否則的話會引發蝴蝶效應，在世界的另一端會括暴風起來。 但是陷入低潮的我，卻很想這種事真的會發生。

「陳生, 使唔使幫你安排一下住宿 ? 」 Crystal 對我說。

「唔使啦......」我笑了一笑 。

我離開了貴族坊。

「先生，買咗船飛未 ? 使唔使翻本? 」男人對我說。

「原來係你 !!! 仲以為呢一邊 會係邊個負責放貴利!! 我認得你 !! 你果日喺大細專登輸一百萬!!!!! 」

「咩料 ? 」

「我而家要見你老細 !!! 」

「見我邊個老細 ?? 你乜水 ???」

「我要見余釗 ! 」

我看到他的面驚嚇得扭曲了一下。

「你搵佢咩事 ?」

「 話佢聽，佢個女而家有危險 ! 我有嘢搵佢傾。」

`
「快啲講, 你究竟係咩人 ! 」

在這雜物房內, 我被緊緊綁在椅子上, 眼前有兩個保安和一個沒穿制服只穿了黑色t恤的大漢， 黑衫的那個對我質問。

「我咪講咗好多次囉, 我只係一個爛賭鬼 , 我而家要見你哋老.....」

「你講大話 !!!!」

說罷他狠狠的在我面上打了一拳

拳頭打在面上的感覺, 真真實實 , 我肯定沒有事情比這種痛楚的感覺更實在, 也令我開始感覺到恐懼。

他似乎不肯收手, 開始一拳又一拳的打過來, 我連人帶凳也被打在地上, 其餘兩個人也開始幫手來一同毆打, 除了痛楚, 我開始感到絕望

絕望間我的頭腦清醒了一瞬間, 於是我決定再賭一鋪...............

我歇斯底里的大笑起來。

「仲笑???? 你係咪痴撚左線 ??」

「我計劃咗咁耐，做咗咁多嘢去同你個老細準備傾一單交易，佢而家咁樣招呼我???? 佢個女真係一啲都唔重要 ???」

就在這時，門口打開了，

有一個人走進來.........

這個人竟然是 Jacob。

Jacob 望了我一 眼，目無表情。我猜我明白他的意思 --- 不要說我認識他。

「 呢條友搞乜鬼 ?」 Jacob 說。

「佢話要見阿釗哥，仲話佢個女有危險。 我哋頭先打電話畀釗哥check過，佢話佢個女而家好地地。 呢條友多數係白撞........」

「喂 !!! 我話佢而家有危險啫 !! 冇話佢已經身陷險境喎 !!! 」 我插嘴說。

「所以我就要首先搞清楚你係乜頭乜路!!! 」黑衣大漢說。

「我都唔知釗哥有個女..................... 不過佢睇嚟胸有成竹，既然關係到佢個女嘅安危，我哋都係畀佢見釗哥先啦 ! 萬一真係證明到真係白撞我哋先郁佢啦。」Jacob 說。

「但係如果佢冇料到，釗哥一定會怪我架 !!! 佢會話"我而家好得閒咩 ??!!! 畀啲咁嘅人嚟見我 !!! " 」

「但係今次關係到佢個女，如果發生咗啲咩事我哋真係擔當唔起呀 ! 」Jacob 說。

多謝你，Jacob。 在未搞清楚事情之前仍然維護著我。是的，我一直在隱瞞著你。

文！

jacob 咁大粒架咩原來

「烏鴉」是我潛意識的人物，是我學習自我催眠的時候創造出來的。

自從秀之離開以後，我對成功的渴望就像水裡要窒息的那樣 ，於是我拼命學習，與自我對話是其中一個學習了的重要事情。

因為我一定要對自我稱呼自己，所以一定要找一個秘密的名字。要是那是一個 任何人也會叫喚我的名字，應該會無效。所以「烏鴉」是我一直自言自語，一個內心的想法。

但是，「烏鴉」也是我在黑帽子偵探暗網的網名。

那一天，我被約到了在一間麥記裡面。

「烏鴉 !!! ......... 陳生 ! 呢度 ! 」 一個跟我年紀差不多的男人，戴著眼鏡斯斯文文的，叫了我。

這是一間位於舊區的麥記，下午2時左右也頗為忙碌，因為坐滿了長者。 這裏雖然嘈吵但是隱密性卻變得高起來，而且讓我去僻靜的地方會引起我的戒心，他果然是專業的。

「你就係李生 ? 」 我坐在他前面，這一個名叫 “Joker626” 的人是那個暗網的站長。 我想不到他竟以「李生」 的身份約了我出來，也沒有想過他怎麼看都不過是一個普通的白領，卻是經營著那一個關於毒品、暗殺、軍火和勒索的暗網。

「呢位係何小姐。」 李生介紹了身邊的她，她也是一個看起來很普通的OL，相貌其實不錯不過有一點皮笑肉不笑的感覺。 我分別跟他們握了手。何小姐的手很冷而且也只是很沒有誠意的握了一握。

「你點知道我係陳生 ?」

「 我唔止知道你係陳生，我仲知道你好多嘢添............ 你係一個攝影師，係咪? 你投資失敗咗，而家爭緊幾十萬............」李生說。

「點解你會知 ? 」

「Hack 入你電腦囉 !!! 你唔係覺得求其中一個洋蔥瀏覽器就走入暗網會安全下話 。」

我語塞起來，也開始感到害怕。

「你唔使驚，我地唔係黎勒索你。 起你底都係為咗我哋合作嘅例行安全驗證程序。 」 何小姐說。

「我哋見到你最近不停咁樣完成一啲細嘅任務，係為咗增加你嘅信譽，係咪? 我見你對最高報酬嘅任務有興趣，不過殺人運毒嗰啲就click返出去，但係你就考慮捕捉 "余釗 "個任務，係唔係 ?」李生說。

「 係，咁你想點 ?」

「其實有一單好大嘅買賣，我哋已經接咗手嚟做，我需要同你合作。」

「係乜嘢? 」

「綁架余釗個女。」 李生輕聲的說。然後何小姐把手提電腦展示了給我看，裡面有她的基本資料和相片。

「點解余釗個女會係叫殷凱茹 ?」

「你唔係偵探黎㗎咩 ? 咁簡單嘅心思點會諗唔到 ?」

被李生這麼的刺激了一下，一下子還更加想不到，不過後來我總算想通了。

「我哋已經 Hack 左個女仔部電腦觀察左好耐。 首先佢應該唔知道究竟佢老豆確實係做緊啲乜，只知道係做生意，所以佢嘅戒心應該唔會好高。 而余釗o係澳門嘅生活一向好低調，喺呢個政治咁特殊嘅地區，佢日常既生活係冇問題嘅，平時出入帶一兩個保鏢就夠。

佢地對個女既家教不嬲都好嚴，不過佢啱啱讀咗大學一年，對佢嘅監控開始鬆手左， 所以呢一個係一個好機會 。」

「咁你想我做啲乜 ?」

「我留意左佢平時睇嘅漫畫同埋網絡嘅行為，佢應該係有"兄長控" ，佢喺度上網結識緊一個哥哥。我想你去應徵。」

「點解你揀我? 我又唔係特別靚仔。」

「 坦白講，其實我已經試過一次，不過同佢傾唔埋就冇再聯絡。上得嚟暗網既，唔係毒販就係道友，我好難搵得到正常少少嘅拍檔。我估計你攝影師嘅身份可以係對佢吸引既誘因。再講，我有絕對嘅把握你會同我哋合作。」

「點解呢 ?」

「 呢一個係我哋網站有史以來最大嘅委託，幕後嘅金主大到想像唔到，我已經著手搞咗好耐。你其實乜都唔使做， 你只要呃到個女仔去指定嘅地方，我就會比五十萬你! 」

接下來我什麼也聽不到，我只是在沉思著。

「我知道你已經欠債累累，你根本冇其他方法可以翻到身! 喺你電腦嘅相簿，我留意到呢幾個月已無再同女朋友合照，我估你哋分咗手，係咪 ? 」

我緊握著拳頭，我真的很想打他一拳。

「我仲知道你周圍碌卡借錢，又係我哋個網度訂咗一粒咁暗殺用嘅毒藥。如果我冇估錯，你打算賭一鋪，一係贏一係自殺，係唔係 ?」

「你哋知唔知你哋做緊乜嘢㗎，你哋講緊綁架呀 !! 綁架一個佢都唔知自己做錯乜嘢，又唔知佢老豆做過啲乜， 一個無辜嘅女仔呀 !! 」

李先生望了一望何小姐，何小姐冷冷的說:

「咁樣啦陳生，你嘅心情我明白嘅 ! 你從來都冇諗過捲入呢一啲事情，其實任何人都係一樣，亦都包括我在內。

不過你要諗清楚佢老豆係邊一個，佢哋涉及嘅政治同埋權力鬥爭係同我哋完全唔同層次嘅世界，就算我哋唔做， 其實佢哋嘅結果都可能係一模一樣。

你諗下出咁大筆錢要捉一個女仔，邊有可能捉唔到? 我哋嘅工作只係將呢一件事做得好好睇睇，唔好令到個社會有不必要嘅輿論或者震盪。」

「 咁捉到個女仔，個女仔之後會點? 」

「我哋都唔知，亦都唔應該過問。 我哋淨係負責交畀個客嘅接頭人。 我估果個女仔未必會死嘅， 可能要嚟要脅一下余釗等佢妥協一啲嘢咁啫，政治嘅嘢我哋邊顧到咁多丫? 其實你係咪都諗住死，點解唔把握呢一個千載難逢嘅機會?」李生說。

「 如果個女仔拒絕咗我，咁又點 ?」

「 咁樣我會叫你去一間cafe到試下混熟佢哋嘅職員，我查到佢既手下開咗一間cafe，你可以試下喺嗰邊攞余釗嘅料，咁樣你應該最少會攞到廿萬，呢一個情報就當係我哋嘅見面禮，我哋對你表達嘅善意。」

「好可惜我飲親咖啡都會頭痛......... 」

「頭痛咪頭痛囉 !! 你唔係已經將生命豁咗出去㗎喇咩 ?」何小姐說。

然後李生補充道: 「 我建議你今日開始，一日飲一杯，之後飲多啲水，到時你嘅身體就會適應㗎喇。記得之前搜習多啲關於咖啡嘅技術，到時好好地同佢哋吹水啦 ! 」

「我哋唔使你即刻答覆住，畀你考慮幾日先甚至到賭埋果一鋪先又點話? 你越絕望就越需要同我哋合作，我哋亦都唔會臨時壓你嘅人工。

而且亦都冇辦法擔保你一定可以成功約到個女仔。不過呢個一定係最和平捉咗佢既方法，我哋唔介意等多一陣睇埋個結果先。

我哋之後會長期出現喺賭場，我哋一定會再見。我哋而家send啲資料畀你先 ，你好好考慮一下啦。」何小姐說。

「 記得唔好做任何嘅蠢事，呢件事嘅複雜程度唔係咁簡單, 警察就算想理都未必理到， 如果喺你嗰邊有野爆咗出去， 你應該會想像得到個後果。

觀察咗你好耐，你應該係一個明事理嘅聰明人，我哋就等你嘅答覆。」李先生說。

呢個時候可以覆你又唔破壞氣氛啦

唔係真實人物但係 "混合人"

Darren 係我自己同埋唔同既朋友既經歷結合出黎

閱到這裡你應該明白麗婷不能算是拜金女，只是價值觀不同， 她也有為愛情作很大犧牲啊 !

仲有後著 主角有陰毛

支持！

今日會唔會出埋結局

如果有能力完全閱讀一個人的電腦，的確，他的任何背景、過去和現在也可以在掌握之中。

就像他們的說，如果賭輸了，我根本沒有翻身的可能。所以我沒有理由拒絕他們的勾當。

但是，有一種東西，就是他們永遠不可能 Hack 進來的，就是我的靈魂 。

望著圖片裏面那一個女孩的相片，一個普普通通的少女，背著一個普通的背包，背包上掛著一個孩子氣的貓貓鎖匙扣。我真的要出賣她，交她到壞人的手上嗎? 想到這裏我不禁鼻子一酸。

根本不知道會對方會對她做出什麼的事，在暗網世界裡，有著各種殘酷的視頻出售，我可不要冒險成為了惡魔的幫兇 。

儘管我與這女孩素未謀面，但既然我本來就打算將性命豁出去， 我決定拼死保護這女孩，算是為我的生命作出一點交代。

要麼就是贏錢，那麼樣我只會將綁架的情報偷偷的洩露給余釗，然後拿著贏了的錢過新生活。

要是輸了的話，我要和這一班綁匪同歸於盡。這樣完全不符合邏輯，也是他們始料不及的事情。

他們以暗網站主的身份，還有已掌握我一切情報的高姿態來看待我，不過那卻是太過自負了。他們沒有察覺當中的細節，就是我用我的手錶偷拍下了他們的容貌。

李先生與何小姐，他們雖然沒有說明，但從他們說話的默契來說，我猜他們是一對夫婦，沒有證據就只是一種直覺。身為攝影師我可是接觸了無數的夫婦，從一兩小時的拍攝時間我夠膽說我甚至能夠猜想他們會否離婚收場。

那一間麥記也會是重要的線索，他們未必會因為我放棄這一個地點，或者他們會再出現相近的地方。我決定以一萬元作為成本，追蹤這兩個對我有威脅和以為已經了解我一切的人。

於是我用另外一部電腦然後用電話卡無線上網，首先我用30元一小時在網上招募了一群無業的年輕人 ，然後在一般放工的時間開始部署他們在該區不同的快餐店等候。 10小時才300元， 我有一定的時間可以消耗，也用了獎金鼓勵他們。 對他們來說，那樣無所事事的等人總比冇收入甚至是做快餐店好。

花了五日左右，我終於找到了李先生的第一個出沒的線索。 之後三天，我掌握了他越來越多行蹤的的模式。於是我開始了最後”Checkmate”的行動 。

「 MK 仔 仲係咪跟緊 ?」

「跟緊! 掉住佢尾。」

「唔好跟咁貼。」

「收到。」

「 四眼仔到街口未 ? 」

「 仲有幾步路就到 !」

「 咁樣嘅話MK 仔 陣間轉左繼續行，Target 轉四眼仔去跟。」

我在二樓的連鎖咖啡店，一邊畫著 print 了出 的地圖，一邊用手機的對講機app 指揮著。 那個「 李先生」應該是偵探的老手，了解當中跟蹤各種的方法 。但是那技能不等於可以免於被追蹤，你能察覺你背後不起眼的嘍囉嗎? 為了表示對網主的尊敬，一條簡單十分鐘的路我可是用上三個中學生跟蹤著。

「我而家俾龜逗 !收線 ! 」 四眼仔突然說。

「 MK 仔 返轉頭見唔見到target ?」

「 見唔到喎 !」

頂!!! 成班垃圾 !!!

我從二樓cafe落地玻璃的窗望出去，我望到了「 李先生」， 和我起初猜想的一樣他就在那一間商業大廈上班，我其實今天只是需要確認一下。於是我連忙跑到地下。

剛剛趕得及看見他的背影入了升降機，於是我看著升降機去了那一層，然後我再追上去。

那是一間韓國手提電話的客戶服務熱線中心。

最後我憑著這重要的情報查到了所有事情，Joker626 是黃志偉，是在那裏上班的IT技術支援人員。「何小姐」其實是他的太太，在財務中介中心上班。 他們只是十分普通的上班一族，有一對仔女，家住「維港一號」， 仔女都要上不同的興趣班和補習班， 估計單是那樣就要每月八千左右的開支，供樓那裏大約每月要四萬。

一個在尼日利亞租了伺服器經營暗黑網站，估計網站每月數十萬收入而網站總價值一千萬的主人，竟然就只是香港的一對普通樓奴。 我猜想那男的因為從事IT， 見有利可圖所以就那樣營運著， 未必有想得很深入或是有什麼樣自由世界的理念，一切的本質就只是為了盈利和生存，香港果然是最變態的城市。

我已經完全掌握了他們的身份和地址，反追蹤了壊人， 沒有把我從黑帽子偵探 變成了白帽子偵探。 相反，向目標人物要求贖金才是黑帽子的經典謀利手法。

即是掌握了通姦的證據，他的妻子本來可以離婚然後分到一半身家，卻反而將情報賣給丈夫，以賺取大於妻子的委託金。

就是這樣，我已經輸到了這個地步，我打算和余釗交涉。

其實我本來打算從 Jacob 那邊著手， 但是我後來卻選擇去認識凱茹然後當她的哥哥。

那只是為了無聊的事，就是 Katy 離開以後我對我造成了一定的打擊。

在南生圍的那一天，我有想過真心的全部告訴她，但是我實在說不出口認識她是因為我太寂寞。

我也想起 Katy 跟我說出一切真相的那一幕，那一種被背叛和驚嚇感覺。

而且凱茹未必會相信我， 她或會猜想我把她當成最後的 Plan B。

不過我清楚我自己在想什麼就已經足夠。

凱茹，從跟你一起活過的那一天開始，我已決定保護你到最後。

今天已經寫了六小時以上, 也全放出來了

明天繼續

嘩 今日出左咁多既

硬係覺得Jocab就係幕後閪手

即係佢唔止返過一次香港？

唔捨得你篇文完

那是出發澳門之前的事呀

第一鋪賭輸了已經和 joker 在賭場有交流

那可以是外傳

我一半唔捨得, 一半解脫吧

去到呢d 位講d唔講d實比人話

唔係 fans 未必有耐性呢

又要苦等明天

追追下就差唔多到結局喇
但樓主寫左咁耐都係時候唞下啦

仲精彩睇過賭錢

本埋條命 真係可以做 d平時思維上唔敢做 ge事

就黎到結局啦

追左差唔多成個月有d唔捨得

你出幾慢我都唔怪你

竟然有呢一個大陰謀。。
但我估計楓仔。。兇多吉少

埋伏線喇
唔錯唔錯

唔錯唔錯

消失豐乳中？

好文唔推點得

終於，我被帶到賭場的特別通道然後搭了員工的升降機，剛才打我的那一名大漢在升降機插了鎖匙，我們去了不明的特別樓層， 然後我被帶到了余釗的辦公室。 雖然是我已經將生死置諸度外，但是我仍然感到十分害怕。

那是一間十分大的辦公室，除了中間的書枱外四周也有不同的賭檯作為裝飾。我終於看到余釗了，他跟相片相比相很不一樣 ，一個中年的男人長了一點白髮，穿著polo T 和配戴著眼鏡 ，面上沒有殺氣，看起來斯斯文文就像一個普通的商人，看來是發財立品了，或也許只是很高明的掩飾著內心。

而我和他就面對面的坐在書枱前，就像見工一樣 。但是今次老闆只要揮一揮手，我應該就會命不久矣。

「 你話我個女有危險，究竟係乜嘢一回事?」 余釗單刀直入，語氣平淡卻是十分有威嚴。

於是我由暗黑網站說起， 再解釋了那兩名埋伏在賭場的小丑和網主，他們說過的委託和情報， 然後是我認識了凱茹，到最後我本來賭一鋪的動機。 當然談到跟凱茹的但係我只是輕輕帶過，以「友誼」作為了包裝。

「咁所以你嘅目的，就係揸住你既情報背叛佢哋，企圖喺我呢一邊勒索更加多嘅利益 ?」

「唔可以咁講唔可以咁講.............. 我冇一個確實銀碼嘅要求，我唔夠膽同你要求啲乜嘢，我只係唔想有一個無故嘅女仔受害，所以先至選擇企喺你哋嗰邊。」

「 就當我信曬你個故仔，知唔知我最唔鍾意嗰故仔嘅邊一部分? 」

「 余生，請講! 」

「 就係你賭輸咗40萬 ! 你只不過係一個爛賭鬼，賭輸曬啲錢於是搵一個更加大嘅機會摶取更加大嘅利益名 ! 你只不過係一個投機主義者 ! 但係而家滿口假仁假義咁樣話要幫我個女! 雖然我係做賭業嘅 ! 但係我呢一世人見得最多亦都最憎既就係爛賭鬼 !!! 」

「我唔反對我係一個投機主義者，我只係一個喺香港一個好普通嘅家庭長大， 係呢一個社會，所有嘅事情都只會對錢係最忠誠嘅，我本來只係一個普通嘅攝影師， 但係無論我點樣努力我都冇辦法向上流動得到， 結果我冇辦法留得住同埋保護我愛嘅人，所以我先至選擇咗投機你一條路。我會話你個女某程度上係幫咗我鼓起勇氣去賭呢一鋪，因為萬一我賭輸咗， 我總算救咗一條人命。 」

「 等我話你聽你嘅賭局最唔聰明嘅地方係乜嘢， 就係你雖然搵條命去搏，但係我唔一定會畀錢你。 我大可以而家就安排個女去外國讀書，然後嚴刑逼供你講曬啲情報出嚟。 」

「 你講得冇錯， 不過唔需要你嚴刑逼供，你唔肯畀錢我嘅話我自自然然都會講曬畀你聽。 因為我同你個女已經建立咗一定嘅友誼，我真係唔想佢有事。 」

余釗冷笑了一聲 ，繼續說:

「 咁即係我根本一啲要畀錢你嘅誘因都冇， 你唔係一個聰明嘅人，根本就冇諗清楚你嘅籌碼喺邊度。你期望我會感恩圖報然後畀好多錢你? 」

「我諗少少誘因都有既，就係我已經賭輸曬所有錢，為左凱茹我同成個犯罪集團同埋你好大勢力嘅對手宣戰，最後逼死左我，以我同佢嘅友誼我估凱茹會有少少唔開心掛......... 」

那其實是一個謊言，凱茹仍然完全不知道這件事，而她已經把我封鎖了。

就在這時有人敲門， 余釗的手下走進來，把我酒店房裏面的所有私人物品也帶進了然後放在書枱上。

余釗隨手拿起了相簿，我的心立刻沉下來。

余釗打開相簿之前望了我一眼然後說 :

「 你嘅眼神變咗。」

dllm 眼神制定

推啊

個故無啦啦轉左風格既

推推文

在出發來澳門之前，除了整理了我電腦的相片把它們上傳到雲端外，我還準備了這本相簿。

那是我一直瞞著秀之的事情。

從相識的第一天， 我們每一場看過的電影、演唱會、舞台劇，到去旅行時的車票、船票、機票，還有每一個博物館展覽館的入場券，我也把它們偷偷的收起來, 然後整理在相簿裡面。

她離開了以後我還把一些相片印了出來貼在一起。

這一個旅程最理想的結果，就是我第一盤贏了40萬。 然後留起二十萬作為利潤，另外二十萬再慢慢賭下去，好彩的話說不定連買樓首期也可以贏回來，就算輸了我會利用那二十萬買下小王子的飾物在連同這相簿送給她。

不用說我的眼神變了，我已經感到我的眼睛燃燒著。但在這關鍵的時刻我一定要忍著淚水。

只見余釗皺著眉頭每一頁也翻閱過了，然後蓋上。

「 呢一個就係你講你留唔住既女人，同埋你賭一鋪嘅原因 ?」

「 無錯。」 我也想不出應該說什麼其他花言巧語。

接著他打算打開那菲林筒........

「 千祈唔好打開 !!!! 」

「點解 ?」

看來事已至此，再沒有故弄玄虛的需要了，就讓我揭出底牌，把最後的真相也說出來吧。

小丑從衫袋裡取出兩條金鏈。 一條掛著一個籠中鳥的吊咀，而另一條是掛著一粒骰仔的吊咀。

「你可以喺呢兩條裡面揀一條做禮物呀!!!! 」

「好靚喎..........真係好靚呀.......... 兩條都咁靚，點揀好呀?」

「籠中鳥」和「骰仔」 象徵著不同的意義，我還真的想知道凱茹會怎麼選。

我知道小丑在玩誘導心理學。 兩條鍊可以二選一條, 所以凱茹一定會乖乖的選一條。 其實兩條也裝著GPS的追蹤器，所以她怎樣選的結果也是一樣。

我最期待的結果是，她兩條也不選， 然後告訴他們 「我哥哥唔鍾意小丑 !!! 」，然後挽著我的手臂走了。

要是那樣的話，我應該會就在那一晚把所有真相也告訴出來，然後和她告白示愛吧。 我只是萬萬也想不到她會突然跟我反目離開了。

我告訴余釗:

「裏面係一條凱茹既頸鏈，條鏈裝咗 GPS ， 呢個係我設計比佢哋嘅陷阱。我同佢哋講，呢幾日凱茹會去大學嘅 Ocamp， 所以座標只會係喺宿舍裏面，或者喺櫃桶度收唔到。

佢哋冇可能會喺大學眾目睽睽之下捉人， 我呃佢哋話 我遲啲會帶凱茹去冇人嘅地方睇日出，叫佢哋到時跟住 GPS 落手。

呢一個黑色嘅菲林筒係有防X光嘅功能去保護住菲林，所以佢哋而家唔會收到訊號。你打開咗佢哋見到個訊號喺賭場就會功虧一簣㗎啦!!!

你哋只要派人埋伏好然後喺荒山野嶺先打開佢，到時就可以捉走曬落手嘅綁匪，我亦都已經查到嗰兩個網主嘅屋企地址，到頭來能唔能夠剷草除根同埋點樣處理就係你哋嘅事啦。我能夠做嘅就只有係咁多。 」

余釗搖了一搖菲林筒，在耳邊聽了聲音後開始踱步然後沉思著，過了一會他對我說:

「 佢哋話畀幾多酬勞你話 ? 」

「 五十萬。」

於是他走到了俄羅斯輪盤的檯面前，開著了，後然鐵球滾動起來。

「 我呢世人係絕對唔會容許任何人敲詐我。不過既然你係凱茹既朋友，又為佢做咗咁多，我而家畀一個機會呢同我賭一鋪。」

此刻我想起了凱茹，我在你的俄羅斯娃娃偷走了「籠中鳥」，現在卻跟你爸爸玩俄羅斯輪盤起來。

「 你可以買任何嘅野，你嘅金手指一篤， 就等於落咗我畀你嘅50萬籌碼。 贏咗既話就你攞埋啲獎金走以後好好地咁過日子，輸咗既話就即刻同我以後消失 !!! 」

然後我想起了 Darren。

我當然不會真的買17號，今次是最後的決戰，不是用來開玩笑。

最後我想起的，就是秀之。

這旅程本來就是為了她而來。

我買黑色，因為秀之喜歡黑色 。

輸埋真係唔知點好

呢個關頭點會輸

好難講 如果呢鋪贏到 咁樓主咪變相帶出賭錢最終可能仲有好結果既訊息比讀者? 咁應該唔係樓主想見到既事啦

有可能佢唔買十七又真係開左十七 輸到乜都冇咁比人趕走 但係其他地方搵返錢呢

我覺得唔會贏
但余釗會比番40萬佢

插一句， 17係黑色anyway

今晚深夜揭曉

柒左唔好推

其實百家樂同俄羅斯輪盤我都唔識

希望唔好真係出17
太tbb

幾時令你地失望過？

最後梗係開大。

作為你一個資深讀者 求下你唔好呢個位停

以為今次會係閒

係和啊

買輸左> 同賭王講用條命買多次17號 >贏左

唔通係贏左但唔要錢?

今次唔會係開圍骰啊

8+6開大

佢唔要錢點還比人

等得好痛苦

笑左

七郎，好緊張呀

打完個飛機好出文啦

中左17叫老闆賠三十幾賠ok?

中30倍 還錢比朋友 同佢個女拍拖 tvb

黑 一賠二

最後趕上尾班車 live!

50萬17號啦

反cup賭場

今晚出？

到底是什麼人發明了俄羅斯輪盤?

我在發財車裏面用手機搜尋著這無謂的冷知識， 結果發現原來地球上第一次出現「俄羅斯輪盤 」的原型是在文學小說裏面，那是一個接近一百年前身處美國的小說家，飽歷貧富懸殊，最後透過寫作冒險故事維生，在他數個關於一次大戰故事裏面有所提及。

當然，「俄羅斯輪盤 」是指在左輪手槍入了一發子彈的那種玩法。

「都叫咗你好收手㗎啦 ! 」 隔離行座位的女生說。 她看起來20歲左右，T恤熱褲，青春無敵。

「啊 ! 而家就怪我 !!! 贏得好開心嗰陣冇你份嘅 ?」 另外一個男生說，他穿著 hollister T恤，短褲波鞋，普通大學生的模樣。不必多說他們一定是情侶。

「贏左開心又唔得嘅 ! 咁輸返少少個陣都仲叫有贏丫! 叫你走你又唔聽 !!! 」

「 咁我見你話好開心吖嘛 !!!可以買好多嘢畀你吖嘛!!! 輸咗咪唔夠錢買囉!! 咁我咪想追返囉!! ! 」

「啊 ! 即係而家你輸錢就賴我 !!! 我有要你買好多嘢畀我咩 !! 你知唔知你輸咗嘅錢夠買幾多個葡撻呀 ??」

接著他們互相埋怨， 男的開始怪女的給予壓力 ， 連平時大學飯堂請食頹飯也開始拿出來計數。女的開始過讚頌自己慳儉的和忍耐，埋怨男的好勝和不切實際。

最後我終於聽到關鍵詞語了。

那男生說 : 「輸咗三千蚊，咪當買個教訓囉 !!! 最多學做多啲補習盡快追番囉 !」

女生咽哽的說 : 「至衰係你呀，本來今次旅行玩得開開心心.......」

三千元，跟我的情況相比還真的十分可笑。但想深一層，以大學生來說又真的是十分多， 那價錢大可以吃得非常好和體驗更加多的事情。

那女孩讓我想起誰人，當然不用我再次多解釋。

於是我下車的時候做了一個超級蠢事 。

「 喂哥仔 !! 呢度三千蚊 !!你哋唔好再嗌交， 你以後唔好賭 ! 同埋以後對女朋友好啲....」

那男孩呆著把錢收了。

我轉身就走，只聽到他大聲追問 :

「先生多謝你呀 !!! 你今日贏咗好多錢呀 ???」

我回頭冷笑了一聲:

「我今日輸到仆街。」

愛因斯坦說過， 根本沒有可能戰勝俄羅斯輪盤，除非你在賭枱上偷錢。

那一盤跟余釗的賭局， 只記得鐵球越走越慢，然後一格又一格的緩慢移動。

紅...........黑............紅...........黑............

紅...........

黑............

正當我要歡呼的時候........

紅。

我輸了。

那有一次賭得大的時候我是贏的? 當然這完全是怪論，我賭得大跟我的輸贏完全沒有因果關係。而我這一生的大賭局就只有這三次，以這麼小數目的事件不能說這就是代表著不幸運。

所以這世界上才會有「梅菲定律」這引人入勝的怪論流行著，但無非也不過是勸諫世人不要過份樂觀。

不過這回我真的再沒有籌碼了。

余釗雖然贏了，卻搖一搖頭，說:

「你又賭輸咗啦，真係冇辦法啦 !咁你依家諗住點? 」

關於這一點， 我倒是最清楚不過 。

「去澳門友誼橋 。」

既然Darren吃了我的藥，那麼他跳橋的計劃就由我來完成吧。

多謝各位令這帖再熱鬧起來

本想今天半夜悄悄的結了就算, 但工作奇忙, 身不由己

明天最終回

請耐心等侯 !!

聽日幾點出呀？好緊張

最後一次live咗

我今日輸到仆街 <- 好霸氣

記得你在序章第一次 live

bye ~~

明天如果5am起到身就早上完

不然要放工後晚上結了

live thx樓主

屌
真係輸左
不過咁先唔tvb

唔好下下都拉tvb 黎講 睇故就睇故啦
作者可能會比你地影響某方面劇情or 受左局限

exac7tly !!

智者之言 !!!

不過好彩 so far 未被影響過, 我都有自己底線

但係其實讀者應該信任一下作者呀

就算出現悶/ 膠的劇情也許是作者故意的伏筆呢

anyway , 我而家要迫自己瞓

聽日最後要出文啦

加油希望上晝有得睇

留名 最後一推啦應該

冇既 追左咁耐 唔係話唔想有好結局 只係唔想有咁簡單既好結局啫 相信去到尾聲留言既人都係已經追哂成個故 覺得好睇先會一路追到尾 唔想佢爛尾 其實作者應該當係一種支持 又點會係壓力 唔通想冇人理冇人討論冇人care結局係點咩

由頭追到落尾 加油呀樓主

live
留名睇結局

話佢唔似tvb係讚美黎架喎

一篇好文作者應該忠於自己，作者先係真正既主角，所以支持樓主按自己意願寫落去加油

利申：只正皮，CD-ROM

樓主加油

聽日last 了

樓主最後5點都起唔到身？

個人認為
主角死都係一個好結局

連最後的機會也輸了， 還真的沒有其他辦法。 很想問一問蒼天到底是為什麼，但是又覺得自己不配，這不就是全部也是我的錯嗎?

看來我要孤獨死去的預言要成真了。

「其實凱茹到而家都完全唔知發生咗乜嘢事，佢啱啱已經識咗新男朋友，我估佢好快就會唔記得咗我，所以件事完咗之後你都唔使特別提起我，希望佢保重啦。」 然後我準備離去。

就在這時，奇蹟降臨了。

「咁樣啦， 我畀返50萬泥碼你。」余釗說。

「下? 」

「但係你呢本相簿唔可以帶走，就當係我用50萬買佢落嚟。」

「可唔可以話畀我知點解 ? 」 我沒有理由拒絕，不過那始終是我十分重要的東西。

「 藝術品收藏。 呢一本嘢係獨一無二 ，亦都係我睇完之後相信你嘅原因。<< 賭徒的攝影集>>，呢個命題幾得意丫，話唔定我將呢本嘢同埋我同你對賭既故仔留比三四代之後會好值錢，冇辦法，你哋藝術家啲作品通常都要等你哋死咗之後先值錢。 」

「多謝你.......」 我有點感動得想哭出來。

「記住，我哋對你以後冇拖冇欠，你以後要腳踏實地。」

「我知道喇......」

我真的很沒有霸氣， 這本來不是個天才偵探冒險拯救公主，然後因為不肯放棄自由拒絕嫁入皇室，堅持過瀟灑生活的浪子故事嗎? 在我身上卻變了賭輸三次，最後由賭王施捨下恩賜我生還，然後被教訓後領取獎金滾出去。

算了，別想這無謂的事情。

我在職員「護送」下回到了賭場， 然後他們都離開了。

但是，怎麼連獎金也是送得衰過人? 為什麼要是泥碼 ? 這不就是我不能直接提款，要靠賭博才可以換取現金 ?

50萬泥碼 !!! 又要再賭過嗎 ??

「多謝各位嚟到我嘅新居入夥呀 !!! 其實呢度所有朋友都有借過錢畀我架 !! 我費事將個故仔講咁多次, 所以約曬出嚟一次過講啦 !! 我最後由50萬邊有300萬呀 !!! 」

一眾朋友歡呼叫起來! 於是我開了一支香檳。

「我一陣間會逐個親手還返錢畀你哋，當中總會有啲利息做小小心意咁啦。 」

我與一眾朋友飲飽食醉，分享奢華美食，逐一擁抱，然後笑得停不下來............

這是我最想要的結局嗎?

不.........

不能再冒這個險。我背負著的，有Darren的犧牲，所有朋友的人情現在甚至連余釗也包括在內。

之前的拼死一賭，有一點是為了秀之結婚了的打擊，但最主要的原因是因為我還有跟余釗談判的後著，現在真的什麼也沒有了。

但是，真的什麼也不賭嗎?

我去了百家樂的賭台洗泥碼，即是莊閒兩也會買， 那麼賠出來的錢就不會是泥碼，可以換取現金。但是每一次開莊的話，賭場則會賺 5%。

如果要規避風險，其實我應該將50萬分拆得很細小來對賭，但是我又怕麻煩又怕荷官黑面，所以我就豪賭這一鋪吧 !

廿五萬買莊，廿五萬買閒。

開 !!

莊 !

就這樣我輸了一萬二千五。

再來十二萬五千買莊，再來十二萬五千買閒...........

開 !!

莊 !

怎麼這麼倒霉 !! 又消耗了六千元。

再來六萬買莊，六萬買閒。

開 !!

閒 !

終於有一次不用消費5%了。 怎麼卻是在賭注最細的時候才開閒 !

我的命運真是喜歡惡作劇。

所有的也變回籌碼，就只剩下最後六萬的泥碼 了，我決定去用那些去賭一鋪。

再次回到這賭大細的賭台，我想起跟 Katy 和凱茹賭過的日子呢。
只是心情有點不一樣，這不再是賭命而是還有盈餘的注碼，其次就是她們都不在我身邊了。

六萬元買大 !

叮! 叮! 叮! 叮!

“4, 3 ,3 - 10 點小。"

我不由得發自內心的笑了出來。也許就像 Darren 所說，真的有命運這回事呢。

最後我就拿著42萬左右離開了。 剛剛在碼門外還給了那對年輕的情侶3千元。

這個澳門的旅程要結束了，到頭來什麼問題也沒有解決到。 那些四十二萬還給朋友和銀行後，我還要蝕利息，加上我本身的債務，我恐怕還有很長的時間要繼續挨苦。

不過經歷了這旅程我現在已經很不一樣，將來不管做什麼事情，我都會用上那在賭博上豁出性命的決心。

在現實上， 不管如何努力，思考怎樣的精準， 到頭來也可以失敗收場。

但這不是誰的錯， 生命就是如此。

在最後的回程，我決定任性最後一次。

我要坐直升機回去。

臨上機之前我忽發奇想，其實余釗有可能作弊。 那不是公開的賭台 ，他的俄羅斯輪盤其實喜歡怎樣做手腳也可以。

而他買起我的相簿未必是因為欣賞我的才華，只是想我放下過去和那一段刻骨銘心的感情 。而最後五十萬的泥碼，是最後的考驗，確認我會否收手。

當然， 這一切只是幻想，不能算是推論，也永遠沒辦法證明。 也許事情本來就很簡單，就是他有特別需要花費掉那些泥碼給賭場作為現金流，就像他之前命令手下做的那樣。所以他才不在乎然後把泥碼交給我。

直升機起飛了 ，不到15分鐘便已到達香港的上空。

我拿出相機不停的拍攝。

「哥哥 ! 你講咗好多攝影嘅技巧，太難記啦! 其實有冇啲咩秘技呀? 」凱茹說。

「Rule Number 1 !!! Always press the shutter !!! 」

其實每一次按下快門的時候，也是一場賭博。我怎知道拍出來的結果會怎樣， 很多時對那一拍充滿自信，但在電腦看出來的結果卻往往不如人意。

我已經拍下了數十萬張相片， 沒有一張能成為神作或流傳後世的經典作品。

但只要我繼續按下去，這一個奇蹟也許終於會贏回來。

說到錢，我不會說我已經戒賭了。我在直升機降落前放下相機，從懷裏拿出了那500元的籌碼把玩。

說不定有一天，我會再次出發我的冒險之旅。

[全故完]

真係完了 主角最後都贏左一段經歷和教訓

樓主好波

終於完了，好正

多謝作者

人生嘅重點從來都唔係結果，而係經歷

咁就完左一個好故

最後再留言支持一次

最後的感言本來想在 facebook 只限真心支持的老友才看到

但是我不能夠確定 facebook 的讀者全部都已經看完了， 變成了無謂的劇透，所以我在這裏說好了。

這其實是由我的經歷轉化出來的故事， 不過故事不是發生在澳門，而是發生在香港。
明眼人也看得出這是借澳門諷刺香港的故事吧。

數年前左右，我跟我的結婚對象結束了， 那時我過著每餐吃麥記的日子，然後每一刻也想著要投資要致富，於是讓我開始想到這個故事。

分手後我的確有去澳門賭博，但是我賭的其實是相當皮毛， 因為我已經沒有到賭本了。

我絕大部分賭博的經歷，都是來自於我過度投資的經驗。

因為一心要報復，要成功，還有貪婪，過度投資的時候其實跟賭博完全沒有兩樣。 利用衍生工具，升一元賺一千，跌一元蝕一千，那樣其實不就是買大細嗎?

結果在這故事沉澱數年的期間，我也有試過像故事中那樣的大上大落。

Katy 和凱茹都是真有其人，不過她們當然不是援交妹和賭王的女兒。只是我這數年間現實生活裡不同的感情關係的轉化與創作。

莎士比亞說，蠢人做蠢事並不可笑，聰明人做蠢事才可笑，因為他們渾身解數的去證明自己是一個笨蛋。

寫了這故事，毫無疑問是我做的蠢事。而我也真的渾身解數去證明自己是一個笨蛋。

這個故事結合了我這年紀的智慧和經驗，我相信我數年後回顧便會覺得自己愚昧不堪，不過既然我已經渾身解數的創作了出來，也許這就已經足夠。

還有一點有趣的是，在構想故事的時候，我不是一個攝影師。我只是將我從某一個藝術工作者的角色轉換過來。但是這數年間的日思夜想，我竟然弄假成真的當了一個業餘的攝影師，偶然也會接一些兼職的工作和教學工作。

到現在我的債務還沒有完全付清，我仍然在努力之中。有時一樣會碰到絕望，也有時候了又會滿懷希望，繼續努力讓奇蹟降臨，這是我唯一可以做的事。

每一天也有人死，也有一個傻瓜產生。賭場每一刻也會開門，卻從來不愁沒有客人。賭還是不賭到最後還是自己三思吧，我說什麼也沒有用。

最後衷心多謝每一個閱讀故事的你，特別是經常推文留言支持的各位。短時間內不打算寫故，但希望將來我會發表更多各方面的創作。我此刻真心感到不捨得和有點難過。

我們可以繼續在 facebook 的page 聯絡，隨時歡迎send訊息給我 ! 我珍惜每一段這網絡上奇怪的緣分和關係。

再見。

好文一推

完左

好文不仿一推再推

我相信呢個經歷都算係你人生可以值得回味既回憶。
睇完呢個故之後，我諗我既人生都唔好混混沌沌咁過，襯後生應該衝，輸又好贏又好，起碼都冇白過。
最後多謝樓主分享一部份人生經歷。

推！

完左都幫你推到1001

多謝樓主 寫得好好

喂！屌西啊！

這是什麼blackmagic

重重有賞！

希望樓主人生有新的一頁的時候可以再寫故

以為結局最後會係輸曬、發現袋裏面有500、買輪盤27點、完

BTW 多謝好文

好睇 最後賭王真係重重有賞左主角 ！

重生之旅

一切都是最好的安排

幾好睇，由頭睇到落尾

重重有賞katy呢

以為賭王會送個女比佢

bye ! 保重！！
有經歷才有靈魂，無論係一首歌，或一個故事！ 真，假唔重要。
沒有痛，就唔會顯得快樂之重要。
珍惜，係要用代價學返黎！只係成長中每個人的代價都不一樣。沒有公平不公平，就係你條路點行點選擇，反正人生中都逃不開賭博！睇的通，睇得化，黎成功不遠了。

完左個好故好似無左忽肉咁
多謝樓主出左編好故比我日追夜追
真心好睇

多謝樓主

點解無交代之後Jacob同主角既野

因為主角已經揚左係有所圖謀，在賭場內不可以再相認。

有些讀者覺得他是好人，有些人死也不信他，這裡留一個白就最好。 有這個年代他們之後沒有溝通不到的理由。

多謝每一位留言，有些還真的很感動。

儘管看看我在現實世實的作戰會如何吧

要是的混得成功些，說不定又可以撥時間和資源創作呢

到時可能有 Katy外傳之重重有賞

或是凱茹Black Magic外傳

各位年輕人要繼續努力！傾盡所有全速前進！ 將來勝功了要好好贊助這個賭博故大叔！

有很多

第一，減少注碼，借此增加作戰經驗，也放下心理壓力

二，寫「賭博」日記，記錄每一注的心理狀態，下注的理據，懷疑和不確定的地方

三，學習心理學管理好自己，這是需要超人的冷靜，勝不驕敗不餒，那根本不是人類可做到

四，接受自己不完美，但不停反省

五，定下自己的作戰方案，交易時不是思考的好時間，一早訂下出手的條件、注碼然後絕對遵守

Good luck

好故
支持到出書
巴打描寫人物得好好

希望樓主重重有賞

留名睇外傳

當你說 "好難做到" , 那代表你未有追求勝利的決心

建議你重看故事一次, 想像一下我失去三個所愛的女人, 還有那些本來錢本來樓...

再計劃一次你會怎樣做

樓主好波
睇得出係好有經歷嘅人先寫得出咁嘅故
祝你生活順心

四點都好認同

我反而唔認同故事中，拼死一博既心態
失敗既人，好多時都係心理質素有問題
呢班人如果貿然去拼死一博，反而通常會求仁得仁

通常失敗者最好減少激動心情
冷靜落黎，面對問題，理智尋求最佳方案
拼死一博既心態反而有害

樓主我地一齊努力

發覺我同主角都係賭得大就輸，賭得細就贏。而家就算買波馬都係買少少過下癮算，贏就贏餐飯，輸就由佢啦～

曾經試過由1k 3日內贏到去10k,然後3日內輸晒10k。。。 自此後我對賭錢就抱住玩下算既心態，要自己定一個底線，輸晒就唔好再玩。

感謝七郎巴打寫咗篇咁好既故 有血有肉 唔捨得

我覺得幾好，作者起碼係從一個賭徒心態出發黎寫
既要奮身一搏，但又有少少畏首畏尾
賭過你就知呢種感覺

要完既始終都會完，唉

楓宗七郎多謝你寫左個好故事

所以這是一個失敗的角色呀

如果還可以有下一集, 那會是

35歲的最後一個月， 我仍然是一個職業賭徒。

然後是

90歲的最後一個月， 我在老人院賭輸了康樂棋

最後是

如果閻羅王同你賭一鋪，輸咗要勾脷筋.............

多謝好文

康樂棋係咪買大

賭博最難係管理心態
贏谷輸縮

但往往90%既人都係相反
自然贏就贏少少
輸就輸獲金

前排睇左依個故
心郁郁去澳門走轉
都執返幾千走

樓主出文勤力 而家順利完咗故 真係抵讚！

無作者你既經歷 但睇你個故都好有感覺

初初睇既時候覺得幾好睇 但有個位幾觸動到我
係你將Darren禁落水個位

令我都反思 其實唔成功係因為唔能夠好似浸親咁爭扎

咁岩工作上有d迷思 見到你呢個post搵到方向

而且你個故真係好好睇 無論係賭定感情線 好真實

橋段亦好有心思 真係估你唔到

希望你段緊出到書 可以買返本

呢個正正係絶大部分賭徒或投資者既心理盲點
贏咗反而催向保守，想鎖定利潤，害怕失去
輸時反而變得進取，想追回失地，勇字行頭

其實贏家既操作
應該係手風不順時降低注碼，檢討過失
雞仔注咁賭，降低心理壓力

等待感覺手風轉順，手感回歸
先漸漸加大注碼，爭取回報

要貫徹執行贏谷輸縮，知易行難
但無論如何，都唔好一鋪訓身

好故 多謝樓主

多謝七郎巴呢個故
頭幾段你寫賭博心態同諷刺香港個幾個位都寫得好正
Katy亦寫得有血有肉 令人傾心

自己都係賭徒 之前試過借錢賭 輸左十幾個
而家慢慢還 仲有半年解脫
好彩自己只對運動博彩有興趣 比較少去賭場 如果唔係 以自己當年的無知 贏錢後的意氣風發 一定更容易鑄成大錯

經過呢d事 認為賭錢有兩個規則
1.唔好借錢
2.唔好咩都賭 唔好鳩賭 輸都輸得心服口服

追哂

隔咗一星期再睇，直追到尾
咁就完咗
計埋高登，第一次喺講故台追完一個故

樓主你鋪排同伏筆做得好好
主角種無奈同唏噓感都感受到
就算完全唔識點樣賭都睇得好開心同投入到
加油！希望你出到書，重重有賞！

小賭徒一個,遲左兩個月至發現呢個精彩故

半大行動

謝謝樓主讓我感受了三十歲的人生。